第一日就已經好後悔黎台灣讀書

啱啱愈諗愈多野
好撚想聽朝買機票返香港
自己得個11分去台灣諗住
呃下自己起碼係大學
今日第一日已經唔撚掂
唔應該dup低我老母一個係香港架
而家好撚後悔啊屌

出黎呀，自由閪！

不闖入、不塗鴉、不鐳射
如有發現，批淮大家往死裡打

明日之公眾集會(遮打花園)及公眾遊行(前往美領)已獲發不反對通知書。

集會部分
地點：中環遮打花園
時間：13:30 - 18:30
四節主題：時代子民、獄中讚歌、審判將至、天佑美國

※※ 遮打現場將收集香港人權與民主宣言聯署至14:30﹐隨後出發向美領遞交 ※※

遊行部分
集合地點：中環遮打花園金鐘道出口
集合時間：14:30
遊行路線：遮打花園經花園道往下亞厘畢道巴士站公眾活動區，向美國領事館遞交請願信

我都好想出黎

我而家可以點樣算

Dup唔撚低我老母自己一個

改去廣州讀暨南大學吧

諗清楚唔後悔就做啦

送中不了

Asso好難入返

我而家好撚亂
明明當初好撚堅決去台灣讀

捱一個sem睇下點先

Hkcc同cccu好易
利申 直入，條女asso yr1已經升返

仲可以點

人生好多野都好難架喎，咁係咪難就唔去做唔去試？
比個目標自己，然後努力啲去達成囉

你女朋友幾分
我得太空收仲要soci

係咪真心想讀宜家呢科? 想讀就讀落去 機會難得
如果本身都麻麻地就quit 再留一陣當去旅行放鬆下就返黎

我第一日都係咁
逼自己係台灣行多幾個圈
同阿媽分享吓自己去咗邊
又好似冇咁難受

台灣真係冇認受性 快d返黎啦

叫媽媽小心啲 你就乖乖讀好書！
學成拎居留證就用依親方案帶埋媽媽移民台灣！

我諗住轉學考 考過好啲嘅u

我都驚緊
佢咁辛苦點知出到黎唔認可..

唔明你後悔啲咩
個個出去讀書都會有呢個經歷
離開你嘅comfort zone啦

咁樣我會好對唔住我老母

出台灣好好讀書 唔好辜負媽媽心血

拎左台灣護照先

我嗰間真係唔勁
唔想佢咁辛苦得個吉

唔係好明
點樣唔撚掂? 後悔咩野?

屋企得阿媽一個咋

當年第一日去美國讀
第一個星期已經喊住話想返去
畢左業後喊住唔想返黎

走啦 台灣大學真係 我係老細都唔會揀你

問題係出到黎我驚香港唔認可
同埋真係唔想dup低佢自己一個..

咁你返到黎就可以令佢唔咁擔心？
有無諗清楚條路要點行
點樣先令你媽咪將來過到好日子

唔想dup低我阿媽自己一個

巴打介唔介意講多少少 同埋你之後點行條路..

我都明

放心 唔係台大 輔大
100%唔認可你

呢段時間係要好好獨立
你都大個仔 唔放心咪多D視像搵佢
媽媽聽到你分享台灣日常生活一定開心

我剩係知我拎住呢張沙紙之後係
冇可能會令佢過上好日子

我都去咗台灣讀書去到就剩係可以睇住直播係咁屌 但乜都做唔到

我知

努力啦
自己一個係好辛苦
但4年後影相既一刻
相信你媽媽會好開心

加油

我知你思鄉
不過你忍耐多一排
識左d local台仔台妹
Social下 好快無野

已經出左國就唔好後悔
番轉頭你阿媽仲傷心

咁你諗好要點行啦
唔想你後悔
利申過來人

但係我係台灣呢張沙紙冇可能之後比到好嘅生活佢

咁講啦 我覺得去外國讀書
除非果啲專科香港冇啦 如果唔係其他大部分人都係想出去見識下世面/ chill下
出得國讀書唔出去見識不如唔好去
我就建議你起碼留係台灣讀一個sem試試 努力擴闊下視野 識多啲其他國家既人 等自己唔好後悔同哂左難得出國既時間
到你試完覺得真係唔啱自己咪返黎囉 都係3 4個月 起碼叫左試過

巴打你嗰間好好？

讀邊間呀巴打
都係台灣讀緊書
覺得做埋嘢攞埋個台灣身分證先抵

但係我讀緊呢間係廢

放棄諗轉學考
好撚難
加埋你喺香港讀中小學 用慣dse模式
係唔會識轉學考啲題型
你自己去睇下啲PP

我建議你 而家quit 退返學費 宿費
返嚟香港打工or 全職暴徒 一年
好過你後悔

絲打介唔介意講多少少

野雞大學

垃圾一間

你讀多排就知 台灣既大學係比勁人拎黎打底讀master
基本上就算前列大學
連基本一間U會教既思考模式，點樣寫好一篇academic article 都教唔足
所以佢地好多人U grad都未必識睇paper
呢樣野已經係人人都知
你話驚台灣唔認受，你咪諗下自己拎住11分
可以去邊 可以點認受法
你個分連HD Asso熱門科都未必入到
既然係咁咪當係台灣了解一個新地方生活幾年囉
識返個台仔台妹分分鐘落地生根呢

利申 香港讀U 台灣朋友同我分享

黎我地i大工程吧

唔想比個讀完有前途嘅假希望佢

認真一問
輔大頂多係私立前列 全台中遊
點解會認受？

平凡也是福氣
同埋一生既機遇唔係一時三刻或者張沙紙可以決定
自己裝備好D等有機會時好好把握

有得去考評局申請評級架麻
同埋讀完書 唔係所有公司都會介意你係台灣讀
到時搵細公司做咪得囉
唔駛太介意 總之呢幾年好好加油
想媽咪開心咪整個獎學金比佢睇下囉

我會諗諗佢

唔關沙紙事
同你個人能力有關
佢有無expect你比咩生活佢？你咪比自己咁大壓力啦！

都係本身出國又返左去香港讀
比同齡人用多左時間同金錢
不過而家都算ok 做到自己想做嘅野咁囉

讀咩都好
條路自己揀既點都讀埋落去
讀完仲有好多出路
同埋我諗你呀媽都會想你讀埋先

我有諗過讀hd出黎做野算

你讀邊間先？
僑大？定已經上左大學
如果大部份國立大學，或者輔仁淡江世新
好多系去考評局(唔記得叫乜名，好似係咁)去做過評鑑，好多都會等同返香港大學既資格

巴打邊區，睇下可唔可以出黎開解下你

係時候要獨立架喇 大個仔
去台灣耐咗分分鐘攞埋居留權
屋企有錢就唔好嘥咗佢
返到黎香港就算大學畢業其實都揸兜

過來人

教會大學
同梵諦岡有結交

加油啦 唔去都去左
好好享受呢幾年唔洗過份擔心其他野
有時對自己好啲 為自己著想 係無錯嫁

係條路係我自己揀冇得怨

唔差但又唔係top嗰啲囉 況且幾好都無用日日見住啲手足俾人打 做咩都無心機啦

首先你係唔係確定因為社會問題所以唔想讀先？
如果係，你又唔後悔可以放棄台灣個邊，
但如果只係home sick既話，我建議你留多陣，睇下係咪真係咁唔岩自己先再決定。

利申：今年六月係台灣grad

其實有跌跌撞撞好正常
係香港人唔知趕乜
9成以上買唔起樓架唔
好似遲一年畢業已經罪大惡極咁
根本好多人諗都無諗真就係咁chur上去
分分鐘讀埋master先發現唔係自己想要

得四年

高雄

啱啱去係咁架喇 過多段日子就會習慣

冇錢架其實

其實已經去到呢步，你呢一年點都要讀埋佢讀讀下真係覺得唔對路咪走

btw呢個時勢，話唔定係臺灣落地生根好過翻香港

完全封鎖你條死五毛先

巴打你之後點

做人要有公關！文宣多一個就好多！
連儂牆要人！

今日 下午 美國領事館

衛城長久戰，生活中抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.08

知道冇認受性當初又走去做乜 唔睇d資料？

係台灣FG搵份糧 自己食就勉勉強強
佢話要養媽媽 一定唔夠
台灣FG好少養得起屋企人

我又唔係後悔嘅 都識到好多台灣仔
仲會keep 住有時ig吹下水 佢地真係好好人
但我就讀咗半年有事就返咗黎
今時今日同齡朋友入面叫做搵最多錢

巴打做pt自給自足la 讀完唔好返黎啦

一半一半
呢排發生好多野我又唔想dup低我老母
另一方面我又預左我讀完冇認受性

用一年時間搵到自己想做既野
有咩問題
呢一年唔諗清楚 糊里糊塗讀上去
可能就一世

香港得呀媽一個？

我冇可能dup低老母自己一個係香港

係

去得台灣唔好返香港 香港冇認受
畢業之後搵工移民啦

巴打，9/8夜晚6點，西門6號出口有活動哦
出門在外當然要輸出革命

大把十幾分走後門上u

見工最重要對答表現
除非三大或專業科 唔係都唔太理咩 U
野雞大學 咁咪爭取好成績囉
唔信你有幾條 A Grade HR 都會睇少你
努力讀書吧 將來報答媽媽

你會唔會話去台灣對你今時今日有幫助

熱門一個908嘅post都冇？入嚟推兩野

唔讀打份牛工都唔好掉低個老母自己一個啦

今時今日我鐘意香港多啲

返嚟勇武

半工讀存錢帶埋你呀媽走啦衰仔

我明
我將會去澳洲讀書
一讀就幾年
屋企得返老媽子一個
好唔放心佢
驚佢一個人係香港唔知會點
曾經發過夢驚累到佢
而家唯有俾心機讀書
拎左外國護照，有機會帶埋老媽走

勇就唔算勇嘅
但我會出黎囉

都已經黎左啦，惟有努力d讀等你老母唔好擔心啦

巴打，9/9夜晚7點，西門6號出口有活動
出門在外當然要輸出革命
那怕係一支筆都有佢嘅功用，唔好妄自菲薄

巴打你家境好唔好

我驚讀完冇成果
我驚根本唔會有人請

唔好諗太多，識吓朋友囉

DSE 11分想讀大學

安安分分去職業培訓局學一門手藝仲好啦
起碼搵到食

屌你，走去台灣讀野雞大學
第一：香港唔認受，你只係中學畢業，毅進都好過你
第二：台灣青少年人工出名低，勉強先養到自己，點養係香港嘅老母？
第三，學費都幾甘下

如果你係有米仔，咁唔洗理我啦
可能我語氣重啲，但係你唸下我有冇道理。

想問問你係讀咩科？如果係等人用既行業，根本唔洗咁著緊個認受性，見你識少少就會請你，之後慢慢累積經驗，總會有出路。

唔太好
得老媽一個人搵8千撐起頭家

第一日仲未識路

唔好諗咁多，你而家係因為未習慣所以先諗嘢咁負面。比一個月時間自己熟悉下環境。
幾年大學好快過，只不過係人生三年，可能到時你唔想返黎。
雖然香港八間大學，周街都係大學生，講到好似好唔稀罕。但係真係無返個degree就知大穫。比心機拎個degree比呀媽啦

你住台北？

不過自己做左幾年野有少少積蓄

返來啦

好有共鳴

既然係咁, 返香港陪老母啦！書幾時都可以讀, 老母得1個！

你排阿媽第一定驚間學校渣冇用第一？

如果第一樣嘅就得閒做下pt 長假就飛返嚟陪阿媽啦
如果後者嘅話 睇下想唔想retake dse考返上香港嘅u囉

離鄉別井的確會辛苦啲嘅，加油啦

讀ASSO HD 好撚過啦

你啊媽得你一粒仔你都可以扔低佢係香港
你啊媽連唯一嘅生存動力都離開咗咗 好撚慘
一定日日行屍走肉咁生活

聽日即刻返嚟香港攬住你啊媽啦仆街仔

高雄都有反送中組織，希望你搵到

兩樣
唔想佢咁辛苦供完比我讀點個冇人認受

咁不如留喺台灣買物資仲好啦

對唔住啊

我明白你既處境
真係會唔忍心掉低老媽一個人係香港
我估巴打你係由細到大同呀媽相依為命
所以感情好好？
相信我
就算讀野雞大學
都要努力讀書，畢業後係台灣搵工拎埋居留權先走

高算你喺香港讀都係日日住hall去玩，嗰陣又會玩到呀媽都唔認得

起碼有大學讀，加油樓主！

國外巴絲都有佢哋可以做嘅事

你決定返來香港的話我可以幫你補下理科,雖然我都唔係勁,碌入暴大今.每次補習請我食返餐就好

樓主係台灣讀咩科？

你媽幾歲? 有做野? 健康?
會唔會係你諗多左，只係太掛住屋企
不過如果交學費對佢係一個負擔，咁你要諗辦法做pt分擔一下

其實讀大學唔係真係讀書，係識人，搵自己將來既方向
台灣教育可能無乜好，但佢D年青人好有創意

當然大學個名對搵工都重要，但係只要你搵到第一份工，有錢喇
如果有需要既話，跟手補讀個香港既大學既degree / master就根本無問題
唔好太擔心

而且，你返來香港又點?
重考DSE? 勉強上到asso/ivy? 用中學畢業既學歷出社會?

營養保健

邊個叫你讀唔成書

感覺好像認識你呀
最近有個fb香港朋友也在講來台灣唸書的事
念哪間呢？

台灣有軍人用鋼盔買

我建議你同阿媽商量下後路啦
我自己建議你發力好好哋返嚟retake 再考入香港嘅U
或者睇下space仲收唔收 收嘅就都係發力碌返入U
你做到嘅就努力讀書考返入香港嘅U 孝順老母

btw你放唔低你阿媽，佢有冇啲咩事令到你放唔低

唔係一開始plan定睇下讀完有咩後路咩

我dse 13分
Yr1 收到lingu offer
事左人為嘅啫

讀書差就唔撚好讀書哂時間啦

樓主 你同我比心機讀好佢 唔係個個都有機會讀大學 我就係其中一個 好好把握呢個機會 幾辛苦都死掂佢 話唔定係台灣有更好發展呢 唔好同我放棄

出黎做野都係講機緣際遇
不過當你見到同年人畢業做野自己仲未grad點都會有啲無奈嘅
最緊要知自己想點
決定好先做啦
唔係只會東不成西不就

HD入唔到ugc咪出黎做野

hd搵門有興趣既專科讀啦，攝影又好，電腦又好，上唔到u咪上唔到，香港地有門技能餓你唔死

呀媽應該想你學有所成
等佢可以好自豪同師奶講個仔係大學生

我會諗諗

暨你老母

收到

btw 過路人
曬多一兩年入U絕對唔會係輸起跑線
最緊要揀啱自己想做咩
之後落力啲考好試 搵份好intern刷靚個CV
諗諗香港嘅路啦 如果你唔諗住遲啲移民去台灣嘅話

我嗰間唔會學有所成

但係我老母幫咗我好多

樓主讀咩科?
如果夠專業嘅話睇下可唔可以之後返香港考牌之類

巴打可唔可以講下你經歷

巴打你住邊區

返香港 自已借loan去讀asso/hd啦
台灣啲大學返香港伸衰過ive
無謂哂屋企人錢

11分就出黎做野養家啦 讀垃圾大學晒錢晒時間

你都厭棄台灣間大學
疊埋心水同阿媽講要入香港嘅U啦
唔好曬時間喺自己唔仲意嘅嘢到讀三四年

你咁唔會考到好成績 唔會有興趣讀

留學一開始要自己面對所有野當然辛苦
日日都自己一個又未識到朋友
其實耐左識到朋友就冇野
利申 留學第3年 day one連落腳地都冇，係條街fing左9個鐘，覺得自己點解唔留係香港而家feel到啊媽都唔認得

咁就多D打電話比阿媽啦, 多D send 多D生活相比佢
鼓勵佢多D搵下朋友, 等佢唔使成日都一個人留係屋企

你媽選擇將你送出去讀書
你估佢唔擔心架咩?
怕你1個人會唔會唔適應
怕你1個人會唔會食唔飽, 唔夠營養
怕你1個人會唔會唔學壞
怕你1個人會唔會讀書太大壓
怕你1個人會唔會唔識獨立, 但唔係獨男

錢就比左出去, 你係媽好辛苦賺返黎
而家你就後悔??

(我到而家都仲記得我媽送我去機場
我過關回頭望時, 我睇到佢喊..........
我細個時成日都比阿媽打, 但我都估唔到佢會喊)

食得屎
我識幾個係中大讀呢科都話唔知可以做咩

唔係想mean，但去得台灣已經唔係腳踏實地

11分應該乖乖地起讀hd/asso 搏盡上u 最多兩年
唔得就要乖乖地諗下有咩職業岩做
例如做消防，一啲都唔失禮
11分就唔好諗住做文職會有前途

再講，其實野雞degree 你係香港俾十零萬就買到
或者香港啲top up，起碼有poly 個字有啲信心
仲要係英國野可以呃下人添
去台灣連英文字都唔識多半隻食撚得屎
你諗下點解台灣u grad 人工連香港一半都冇
唔係冇原因架仲走去讀

一係讀住先 報non jupas入番香港ugc

我而家好亂

出路係咪可以做營養師?可以研究下係香港攞相關牌照要點做啊 (利申唔太識)
btw過到去唔慣係正常，你放假多啲返去探下阿媽/平時多啲打電話比佢

我都知

我同你相反…dum唔低香港冇去台灣
巴打係台灣努力文宣啦

其實我都係考唔到大學
讀HD兩年草CV落力讀好啲書
兩年後碌返入大學

我身邊都好多人retake 讀asso space個啲碌返入U

19分入三大bba，個fd11分入city banl

asso

一開始dse11分唔該就唔好幻想自己可以靠讀書成功
去台灣讀係0認受性 讀完返黎搵office工人地都唔會當你u grad
既然係咁點解你唔直接搵門手藝/地盤/紀律部隊
多4年工作經驗好過要你老母捱4年而你拎張冇用沙紙
唔好諗讀咩hd asso上返大學
你有依個能力既一開始就唔會11分
所以忠告你唔好諗比左幾多錢係台灣讀書
直接返香港搵份ft做 陪下伯母
要成功唔係得讀書一條路
早d投身社會儲下經驗對你日後發展仲有幫助

你屋企多嗰多人

我種記得我回頭望個時，我媽已經走撚左
我係咪唔係佢親生架

咁邊個供你讀
你老母供你嘅話 麻煩學成歸來 呢個勝過你陪住佢

咩年代仲話冇認受性

冇認受性就係冇認受性

老豆老母囉

我岩岩grad我可以同你講，去見工唔係甲級寫字樓既都唔會點睇學歷，最緊要你真係係台灣學到野返黎，佢問你野你答得到。我year4全年intern，返左香港揾full time，無沙紙，拎住張爛鳩7分dse成績表去in，佢照請。之後好多野都邊做邊學，希望我既經驗可以幫到你。

我同學之前都好似九月中先apply讀返hd/asso
依家仲有冇得apply? 如果仲有位嘅話

不如你諗清楚自己想做咩先
路係自己揀又唔做資料搜集
重要走去台灣讀大學只係為咗張沙紙
我係你老母就一把打撚醒你

得11分好心唔好過台灣讀 比得你入都係野雞學校
返到黎同hd咪差唔多認受性
係香港讀hd/asso好過啦
Hd都升得返u架

講樣好勵志既例子 我係佢中學同學 真人真事
有個女仔成績唔好 英文都好差
dse10分都唔夠 要讀found dip
然後佢升左上hd 日日摺係圖書館 瘋狂操英文
最後gpa 3.8 升左上city

sorry to hear it
可能你媽好硬淨呢, 又或是佢行快D,
免得望住你入去仲傷心, 佢有喊, 無喊你都唔知,
因為你都入左去啦
你仲有冇兄弟姊妹係你媽身邊?

個時我哥已經外國讀左2年,
我都送埋出去屋企淨低佢2老
所以可能咁樣....... 感觸D

人工方面邊關事呀
兩邊物價差咁遠
22K台幣係台北無樓都可以似個人咁生存
調轉比6K港紙你係香港又做唔做到

沙紙其要
我想比個好啲生活比我老母咋

冇啦 你打去學校問下囉
Space下星期一開學

真係冇，你睇下有幾多人留得低（medic除外），又睇下幾多人返來搵工係同香港大學生同工同酬，或者係睇qualification考唔考得牌，大把僱主睇埋你dse考level幾，特別係英文

我會諗吓架啦

就算讀香港資助學位的人也一樣無信心

也有中六畢業的人仕途順利

不知畢業後際遇如何沒人知道
只能把握當下

不過爬完哂文樓主應該係擔心台灣間大學認受性低返到香港搵唔到好工驚曬咗阿媽一番心機，同時又放唔低阿媽咁解？

其實問題嘅源頭都係你睇唔起台灣間U，不如同阿媽商量quit啦，但最緊要你知你將來四五年要點行，總好過你喺台灣讀四年又驚返到香港搵唔到工

唔係想打擊你
但台灣嘅沙紙無咩用
你返香港讀HD好過啦 讀完考除咗狗嘅紀律部隊咪得囉
偽進仔起薪都有20k up啦

學費邊個比先 屋企人比就讀唔好浪費佢地心血

去到台灣讀書就係比其他人多一條出路
你可以讀完留喺台灣做嘢或者返香港搵份養到自己養到屋企人嘅工
條路真係自己創造出嚟 唔好咁容易放棄啦

巴打你邊間

如果收到offer嘅話試下email問下apt.?好似叩門咁

點解你會有錯覺dse得11分可以靠讀書成功
有錯覺去完台灣讀書返黎可以同本地u grad競爭
唔該你面對現實唔好再發夢
已經浪費左一年學費
好心你正正經經打份工還返錢比你老母

都啱

11分點解唔讀ive

btw 而家香港多咗間恆大
你想要沙紙 讀完asso hd
讀得好咪升八大 讀得麻麻咪升恆大囉
雖然連登成日笑恆大 但佢同台灣u比算好啦 除非你係國立嗰堆

有咩後悔，臺灣不知幾好

得我一個炸
我都係搞下笑姐我知佢愛我既

揀咗就唔好後悔，台灣又唔係遠，經常可以見面，加油

咁你又唔好咁講
讀唔到書唔等如無前途
去ive讀啲專科入行 一樣可以有前途

要比到好生活俾老母沙紙好緊要囉
碌返入香港嘅U再充實下四年啦
拎十幾分發力retake要入U都唔係話太難
加油啦

每個人走嘅路都唔同
可能你見到呢個post好多人話，可以讀咩U咩HD
但亦都好多人想走出香港但冇機會

既然命運推咗你嚟台灣，你咪俾啲時間試吓
以你嘅情況，打個工賺下學費係必須
可以比自己一年時間，好多人想去第二度讀書都冇機會，一世就係香港，呢個都係你獨有嘅歷練，將來話唔定你會慶幸有呢個經歷

巴打你講過我阿媽同我講嘅野

巴打你講吓你讀咩科

每次長時間離開香港/家人都會係咁架啦，頭果一兩個星期係會好難頂，此乃留學正常現象。舒緩方法就係有朋友就搵朋友，未有就一得閒就打下電話比家人，過多幾次你就慣。

你都岩
但係如果佢一開始有諗過ive既就唔會搞到依家咁
dse衰完仲有僥倖心態覺得去台灣都有沙紙拎
去到睇清楚現實先至後悔
浪費老母一番心血

試下係台灣讀好啲書，諗方法帶埋你阿媽過台灣

去到台灣仲想點

政府工會難啲

利申：上年台灣畢業

我都係台灣讀左幾年，老實講，係呢邊要學野就靠自己。
你想搏上外國master絕對無問題，只係要比心機，認真讀。
之後番香港想創業？讀書？打工？趁呢幾個月好好諗下佢。
大學係學習知識既地方，唔單止職訓班，想求學，學到既野絕對比你係技術學校既多，但你想要咩野？
讀書求財，你去邊度都讀唔好。
讀書求知識，邊度都有野學。

btw 係台灣就同大家講，香港而家發生咩事
輸出革命
台灣係抗中基地黎，一齊守住台灣啊

我係叫佢諗下點解果邊大學畢業既人咁撚cheap
香港是但一件ive 仔讀engine 肯辛苦都20k
兩個地方既質素其實差距好撚大

台灣學歷唔覺有乜問題
過來人

乖乖哋返香港讀i大啦
讀台灣野雞大學垃圾科仲冇前途過YJ

你不如考多次dse啦

巴打你之前space個offer啱唔啱你讀
啱嘅就去馬email問仲有冇位啦
唔啱嘅睇吓自己有冇能力讀
失敗再就問其他HD/Asso有冇位
冇嘅再諗retake再接再勵

時間無多，把握機會
呢家應該仲有位剩未收足
去叩下有冇學院收啦

睇你都厭棄緊台灣間大學，係諗住香港搵工就返嚟讀啦

Welcome back bro

想打份工 去考ia呢啲咪得
正正常常都會請

雖然話路係自己行
但你都冇信心 路又難行過香港
你不如放棄台灣啦
你啱啱先開始 quit game容易呀
你讀咗一兩年先發現伏就真係曬9哂你阿媽嘅心血

你連undergrad都猶猶豫豫仲諗master
有時真係唔好咁眼闊肚窄
一步步黎啦

邊間？

加油啦
大把人想移民呀
你係有料行邊條路都有發圍㗎啦
唔好比籍口自己

如果唔係小康之家，就唔好浪費時間金錢讀台灣野雞大學喇
明知無認受性而你又係好需要一張幫到你工作嘅證書，咁點解仲要去？
老實講，quit u返香港做一年pt，下年報asso再努力d駁上u，條數都一定穩陣過台灣野雞大學

唔好浪費媽咪的心機啊

諗咁多做乜
學費你就俾咗，好好讀住先
無人話你聽一定要讀4年，過一年真係唔對路，就返來囉。
大學知識要自學，周圍識人，人脈超重要，重要過你張畢業證書

冇人預見到今日會咁
人既想法會隨時間改變
當日既你冇做錯
唔好太怪責自己

台灣讀U係設計比佢地全民高等教育
講得衰d就係為左就班夾硬推上大學既地底泥
搞到前列大學都好似高中咁教書
變相勁人要浪費多兩年讀master洗底

過來人
唔好讀台灣既野雞大學
我個陣miss左聯合 所以用獨招入左私立
我讀過幾個月私立之後quit左
最後入左台大
想同你講台灣除左頭個幾間之外
其他真係唔好浪費時間讀

Btw 係咪唔記得拎僑生入學優惠
好多係香港無廿分都入醫學大學或者前五大架喎

你咁樣只會係on on 99 係台灣讀一兩年之後返黎asso搏入u

你有喺台灣先做到嘅事
香港人加油

身邊有frd 係咁，回頭是岸

...... 咪玩 係人都知台灣係讀唔成書先去 返到香港你點同人爭 大公司唔洗諗

當日你都係貪 大學 兩個字咋嘛
不如索性貪埋喺香港讀大學啦
台灣野雞真係喺香港讀asso i大好過

其實香港ASSO HD 貴得去台灣讀幾多姐
最主要原因係屋企人覺得大學生朵威D?
唔洗咁抗拒喎 唔係做大學生先有出路
好過你讀野雞大學4年冇野袋落袋 末來40年做牛工
本地學位仲有機會上得返UGC, 我就是成功的例子

咁再plan 下改變囉
與其花時間去後悔
你可以改變自己命運架巴打 加油啊

你當初點解會揀呢一間呢一科?有興趣定點?

Btw 樓主自己好好諗下 自己興趣係乜
讀書唔叻 就搵第樣叻既黎讀 最緊要自己鐘意
先有動力生存落去
宜家香港乜7都有得讀 唔洗頹

咁人地個生活指數的確係無香港咁高
香港20K都算係低薪一族
換返做台幣差唔多80k
係台灣可以叫做有錢佬了

笑到我嘰一聲
不停搵籍口話想返黎點點點
美其名就係為老母 其實就係懦夫 想逃避
正正常常未去到都知台灣咩料啦
正正常常都會做下資料搜集啦
去到第一日就話想返黎 Dse考得差 你老母都供你走台灣讀書
聽到你話返黎 我係你老母真係喊三聲

我都係呀手足
而家諗住休學一年

其實有諗過退學
反正喺到讀都讀得唔開心
但屋企人唔贊成

你班友唔好再害樓主
佢個間根本點都冇可能讀得落手
一係樓主你就考多次dse
一係拼死轉學考去五大
如果唔係間U根本完全冇用

去到先話驚讀完冇人請
Dse已經考衰左就好心規劃下將來
去之前唔做功課 去到就叫春

原來我已經block咗呢條on9

再一次證實block得啱

岩岩一睇 原來係私立科技大學
我真係勸你諗真d
呢類係台灣大學集體正名年代夾硬比人升格既類別
以前多數係高等職業學校
簡稱學店
11分用僑生優惠應該係入到中遊學校
點解會搞成咁

你台灣邊度呀，我都係台灣讀 每一日都好想返香港 但咁就過左幾年啦

:(

人脈好緊要 出門在外一定要知自己每一步棋應該要點行

如果你有留意台灣twitch同youtube
班唔讀書以拍片做明星維生既一係高職一係私立科技大學
學店黎

你對唔住你老母姐
我睇返你之前既post 我都有叫過你讀asso
你都仲鐘個頭埋去台灣

其實依家台灣都未開學就話想走唔會唔太早
學前面巴絲話齋讀佢半年一年先
係呢段時間諗清楚自己想點
諗清楚之後想返香港就返香港
想留台灣就諗辦法轉間好D既學校
其實台灣係可以考轉學考，只要肯努力想轉校都唔係話無機會
同埋係台灣讀書最緊要係唔好自己摺埋，多多少少都要識幾個傾到計既台灣人，例如你參加下系上D運動隊，群得埋堆你自然就會開心留係台灣。

我都係高雄 巴打應該唔會係遊樂園隔離個間掛？

可唔可以講下DSE成績 ？

8千都去到澳洲讀？但你老母真係好偉大

讀好書，創事業，為老母將來打算
軍訓認真學嘢，返嚟光復香港

留係台灣幫下走佬去台灣的香港人啦

真心 趁DSE成積可以用兩年 返香港報返ASSO HD或者Retake啦

香港唔會話百分百唔認台仔學歷，不過先係台成政清交，然後中央中山加國立科大兩龍頭，然後先係其他國立加陽明東吳大葉，最後先係啲唔太出名嘅私立（好似係）

你話資歷架構審評署嘅話，咁所有台仔認受機會的確係98%嘅，但你見工HR都會Check你咩料架嘛……

我自己就無試過
有個FD就試過
都係不外乎考試既姐，你可以Google下佢個程序係點

唔好屌到咁應啦 樓主已經好撚灰架喇……
不過樓主都好好反思下，呢位巴打講得都有道理，人生規劃DSE唔考，不過好撚重要

大葉係咪想樓主死
講私立要加埋輔仁淡江

樓主媽媽貴庚？
有工作嗎？
有自己的朋友圈和社交日常嗎？
健康嗎？

我都係高雄讀書，都係私立，屋企情況同你差唔多，但每次同呀媽講要返黎，佢都叫我頂埋佢先，有張畢業證書都好呀，到year2我就轉左系啦，有可能要讀到大五，我覺得如果你有啲咩科係有興趣嘅可以去試下讀，開心有目標咁讀完都好呀，加油呀，不過高雄真係好悶，不過都係可以轉就轉校啦，有咩事可以留個tg 傾，過來人

同樣掛住香港
但巴打要加油 唔好咁易放棄
唔好回頭望 要向前 諗方法解決問題
另外國際線好重要 係學校做多d 文宣
貼海報咩都好 香港人 加油

條路已經行咗出去 你要堅持到底
你而家會淆係因為你啱啱先開始
讀完一年再做決擇都未遲
唔係話你有青春可以揮霍 而呢個先係關口所在
千奇唔可以操之過急 急則生亂

又係你條5毛

好好讀書之後返黎啦，台灣同美國好多聯繫，可以過去洗底，冇你想像中禁差

幾歲仲攬著老母唔放

我係你老母嘅話知你因為佢而quit真係屌鳩你條on鳩仔
心諗好唔容易先比你去 依家又話要返香港托柒

要走就快襯未交晒學費仲退得切

如果只係唔捨得嘅話 只能話你知依家講咩都係假
第日你就會後悔當初係因為咁嘅理由放棄左自己探索嘅機會

我想出國都無機會，珍惜下

屌巴打me too
不過我係去英國
本身好想去
但而家搞到咁唔想走住
我而家好迷茫
老母想我去唔洗擔心我發夢被人拉

不過未整visa
唉呢幾日要決定

但台灣生活開心啲喎

可能你讀落好開心呢
搵到個台妹

其實好多人都係咁
我睇你其實都知自己唔想做乜
但唔清楚自己想做乜
我覺得你而家最緊要係research 同評估下自己有咩options 可以揀
尤其件事咪踩得深仲有灣轉
千祈唔好死頂做自己唔想做既事
因為一定失敗仲會好痛苦

但係樓主鐘意香港多過台灣睇落
我自己立場覺得台灣同香港政治環境都好似差唔多
今日香港 明日台灣

你生活過未架
唔好人講外國好就話跟風外國好
個個人唔同唔一定個個都適合

老老豆豆啦，我自己都係台灣讀，唔好話香港，台仔自己都心照堆私立大學係咩料

大葉東吳輔仁淡江呢啲起碼叫做校友多，出去撞到校友可能有得射住，或者好似僑光咁直入學校所屬集團嘅公司做，係台灣叫做餓你唔死

不過其他私立真係叫做得資歷架構5級，可以報政府工呢個優點咯

科大都要睇車，台科家陣玩拼校，排名有機會跌，北科就百年老校，但古老石山守舊，至於入咗同台科拼校嗰兩間大學嘅巴打家陣應該發夢都笑撚醒（無我份）

至於科大係咪因為要正名而從學店升格成大學，其實好睇你間科大嘅前身係咩，臺灣工業技術學院同臺北工業專科學院咪叫做實淨啲，無咁流囉

唉，總之執生啦

雖然我都係台灣u讀書
不過我都冇心機讀書
上個sem gpa3都冇

最緊要撻個朵出黎要有人識既姐
好似樓主講輔英咁
佢唔係話自己係高雄我都唔知間學校係邊

光復香港夠難 我地又咪一樣照做

樓主當初點解會咁堅決過台灣讀同埋讀呢科係因為興趣？

利申：我儲多兩年錢都諗住過台灣讀書，係香港讀過hd。

唔好介意失敗
我都曾經係外國讀大學讀屎片
覺得自己好失敗
最後只差少少就死頂埋佢
不過過程好辛苦同漫長
好彩最後都捱過左
你岩岩先去，仲有彎轉
如果你最後離開台灣唔緊要
重要既係你離開台灣之後你要清楚自己想去第二度讀定係香港讀定點
唔好只知自己唔想做A，但唔知自己想做B

原來係咁 咁你就真係要諗下台灣護照定想返香港喇
我覺得台灣都好似好多不確定性
下年選舉民進黨都唔太明朗
一個發大財呃廢老一個扮中立𠝹票
遲下台灣都會好似香港咁乜都反
但又要等台灣人覺醒進化又唔知等幾耐

巴打有冇tg

走難心態移民好易收皮

本來開開心心唸住個仔終於可以自立
你過左去無耐就番黎老母咪仲擔心

以前啲人用台灣做跳板去美國讀大學
而家仲有冇呢支歌仔唱

同埋留台灣都唔係講咁易
未畢業就要搵定公司請你
搵唔到就只能去讀研究所延長留台時間
捱唔過一走左就收皮

保留有用之驅
記住自己哩世都係香港人

屌我都係
臨出發前幾日已經開始後悔
我仲有隻貓係香港 我真係好掛住佢
出發前抱住佢唔捨得走
依家嚟咗英國第五日 日頭有嘢做都還可以
但夜晚自己一個望住個cam 見到隻貓瞓係個門口到好似等緊我番嚟咁 我一係個cam到叫佢就即刻望過嚟 真係忍唔住喊 我好掛住你啊
你要肥肥白白咁等我番嚟

（sorry 張相可能有啲恐怖）

樓上半夜想嚇死人咩

追完po 知樓主邊間咩學系
睇返台灣嘅本地生收生分數
係中下游
加上你係僑生其實入學有加分
換算後
你連台灣同期學生嘅中下游都唔知有冇

諗清楚搏asso 定繼續讀la
趁依家仲未開學
將來既路係你自己既 我相信auntie 會明白

留名

人唔計意外離世呢啲突發野4年都還好
但係貓狗走4年就冇咗佢地3分1生命
有養狗 所以我都唔敢去wh

On9

Show Blocked User - 理性香港人

巴打唔好太灰
因為現實係就算你係香港都係乜做唔到

係 我隻貓仲要年紀唔細喇 都差唔多7歲 所以我好驚 好擔心佢會有咩事 我希望佢可以一直健健康康等我番嚟

裸跑巴打

台灣五大係邊五間

結果4年後寧願唔見隻貓都唔想返黎

btw你張圖嚇死人

台灣大學畢業我估同ive hd差唔多

台政清交成

巴打 乖聽話
諗清楚自係咪真係想讀書 唔好為張沙紙而讀
諗清楚既依4年好好地讀好佢 如果唔係就台灣搵野做落地生根啦
你都唔想老母失望架係咪先 係個邊穩定就接埋老母過黎生活啦

利申 人廢要讀foundation 好好彩老豆老母都比我讀打算讀完搵到工就未必番香港 跟手接埋老豆老母過黎生活

其實樓主錯既只係冇好好research

未交學雜費就快啲quit
你鍾意嘅就攞咗居留證再休學
有效3年

有q用咩，腦細受先得架

將錯就錯 讀一個sem考曬汽車機車返嚟套牌
先再報HKCC/Space HD

決定左就唔好諗咁多 你好好地讀啲有意義嘅科目然後返嚟 大前提係要認真讀書增長知識. 你自己諗埋啲憂心嘢都冇用㗎. 唔認真讀就更加對你老母唔住 明唔明呀巴打

要夠一年牌加兩個Sem以上成積表同埋長達一年嘅出入境證明

教媽媽用Skype Fscetime

大節日盡量返香港陪佢老人家

教媽媽用 whatsapp call

特閒寄下台灣特產俾媽媽

chill半年溝台妹啦

認真 咁係我覺得英國嘅生活環境係比香港好嘅 冇咁繁忙 同埋空氣好清新 但我一定會為咗隻貓番嚟香港 我依家係英國讀嘅科目都係為咗我隻貓先去讀

Btw 香港文宣真係做得好好 琴日去食飯個陣個waiter 知道我係香港人 即刻同我講 I’m so sorry for what’s happening in Hong Kong 真係好感動

DSE18 11分
DFS IVE
CUHK-HD
將來睇有冇機會升翻上去，
香港點都係自己屋企，師兄屋企人緊要，

你地見到香港咁既情況，點解你地唔會諗好好比心機努力讀，返黎做高層，撚死班警二代？
講真，你地過得去但係無決心去完成，比到你宜家返黎都係無撚用，因為你出到去都係無決心，你只會係一個負累。

個陣我咪又係咁
我讀下讀下咪又係grad埋
而家搵到份月薪兩萬多and一份做社區嘅parttime都25000到

不過我台大畢業，之後有plan過返去讀埋master

請問DSE係咪full Cert？

呢d野話唔埋既

利申外國讀完返左香港

台灣本地人冇負擔，佢地窮極都有間屋。樓主係輸蝕好多

大撚把人留級，retake幾次啦屌

阿媽得8k咋撲街仔，
你知唔知你阿媽好辛苦，
仲要一個人，
有咩事點算

讀下先 起碼讀一個sem先
真係好唔掂再返嚟報asso hd sf
大學成績好嘅試下用gpa non ju trans返嚟

巴打加油
利申：quit過u 少後悔

撲你老母

妳有冇考慮過人地老母得8k
有得走有得退學費肯定返香港好

屌到個台妹咪即刻愛台囉

屌
你班人咪畀樓豬ON99過4年咪算囉
係要點醒佢嘅 真係成班仆街黎

係屌緊你用中国5p字咋清

讀完係咪旺角企街搵人簽健身plan?
哩行都夠難搵工啦，仲要台灣野雞

仆街有幾難，

我都係去英國
呢個星期就飛
由三月個陣去遊行 當時社會仲係無乜noise
又點估到成件事發展成宜家咁
visa又啱啱拎左
我仲好爭扎

個陣國立台東收左我冇去

識打就得啦
唔想甩fo
香港人咪撚再用中国5p字

去讀先修班升左上頭個幾間先，你就咁入得個11分唔會揀到好ge大學。
我同學12分讀完先修班都入左國立政治

係唔係義守啊
雖然雞左少少但讀好d洗個底考個牌都有得救既

過幾日就過英國讀書
3月31號反送中係我人生第一次遊行
自始每次發夢都有去齊咁濟
呢排咁密先少左去
有次因為暑期工請唔到假去發夢都已經內疚到捐返當日份糧出黎
食tg食到生理出晒事
宜家要離開香港 唔再一齊落場同各位手足抗爭
同時幾個月前又點會估到政治冷感嘅香港人下定決心對付中共
總之覺得自己走左去讀書 唔喺香港好衰仔
到呢刻仲好爭扎緊

要適應全新環境，又home sick 真係好困難啊，一定會好多野諗，仲要你咁孝順。

不過你地都諗錯曬，等姐姐話你們知。

你話野雞大學野雞科，其實我長到咁大個人做左野之後發現，根本係人醒唔醒，性格好唔好，經歷過咩，做野有無責任感既問題，而很多腦細根本無care過你讀咩出身。

而讀大學，根本係俾你去體驗pre working 既人生多過學本科知識。你有機會去到台灣，把握你呢個獨特既經驗，feel下人地台灣點自由，點討論很多社會，性/別既風氣，或者你體驗同識到既人又係另一回事呢。 又睇下人地環境，空間等等等，仲有識多些唔同人，等自己open minded 多一些，眼界大開一點，其實香港很細，很窄，人生路只有一條，但在外國，其實年輕人可以發下小夢，我表妹台灣人讀完大學宜家都在cafe仔學到一技之長做咖啡師，出去外國比賽都有獎。

至於媽媽，老實說，台灣是很近香港，你努力點搵外快得閒番來或俾機票佢來都好容易。 當都俾個機會媽媽多點來旅行/睇下香港以外既野。

當然，人生是自己既，選擇也是。所以當你決定左一樣野，就全心去做，例如真係番香港，就要為自己諗得長遠d唔好俾自己有後悔的感覺。

加油啦。

至於其他準備去外國讀書的手足，其實有機會真係好走啦，人生各有各崗位，你有機會去第二度，就做下外交，同外國人親身宣傳下真正香港人係點。

我都識很多外國朋友，經我親身宣傳，都知hk is not china等等

我都係去台灣讀，都畢左業10年，而家係大公司做緊，見到樓主入左間野雞同讀果科，真心建議讀一年橋大先修班考過
利申:國立中央大學畢業

唔好覺得自己唔啱 比心機讀書
老土啲講句
如果香港仲有未來嘅話
你番黎就會係未來嘅棟樑

（現實啲講句 錢都比晒唔好晒左佢 喺外國做文宣都係一種付出）

冷靜少少 試下欣賞下附近先 每間鋪頭都望下 望下牆既顏色 都有助你冷靜
之後就諗下 香港都無將來 台灣識下朋友 無人知你過去

提下自己 我做到既

樂觀 正面 任何事都唔好過份擔心

記得自己既突破

盡量做翻自己 昔日面具可以掉低

你可以好yo又低 自己決定

唔識就問下人

識返個台妹
包你唔捨得返

睇樓主打啲野就知注定一事無成
返黎香港打份牛工 都叫有啲錢比老母洗
只要你唔好諗溝女 生活差極有限

其實唔係台灣嘅問題，台灣嘅頂尖大學喺亞洲同世界上都係好優秀嘅學院；

忠告一句：如果一開始就覺得學歷一定要香港特區政府認可，咪留喺香港考港大囉。

（利申：台大、港大畢業生）

無full cert你year1唔可能升到
唔好再水人讀asso hd啦

邊間？
難適應？
思郷？

輕鬆玩左兩年反香港食💩

九八見

香港人識台灣d大學？
令願請個top up

台灣升學根本笑話黎

分分鐘仲衰過係香港鳩讀

+1 但歐洲
其實拖咗唔只一兩年
到有決心嘅時候就已經六月
我咁諗嘅照去
其實場仗至少十幾年
去台灣咪服兵役升級先
拎到passport嘅
遲下返黎做炮灰
去到外地冇話要停
輸出革命海外巴有責

巴打讀邊間大學？純粹好奇

設計勁，多靚囡，完

高雄悶到嘔

算啦你都拎左visa
無得翻轉頭
唔好掙扎啦

但我重有得諗下
死啦好想下年先去

台大真係有人識

唉 海外都無心機讀啦
日日mon新聞都開心唔落
重浪費老母錢添
其實巴打覺得遲一年去同早一年去有無咩分別

係台灣幫手文宣啦

不過我master讀鯨大

咁又無
不過見啲frd玩得幾開心姐
係人人唔同
不過起碼台灣有台妹先

鯨大即係邊間？

OU

如果純粹係講外國讀書思鄉，人身在香港就盡力做可以做嘅，見想見嘅人，而當你去到外地，對屋企人又好，對香港又好，其實都仲有好多野可以做。有能力咪搵下有咩好地方，遲下帶媽媽去玩，至於運動方面你只要日日有機會就同人講香港，已經係最好文宣。我都係外國一段時間，呢排拋個身做到就做，其實冇話無力感，你肯做多多都有得做。

至於讀咩科咩前途，呢度有更多巴打可以俾到意見，我係香港讀，唔係三大但冇後悔，人最緊要知道自己想點，但你先定左落黎先啦，個人都未定又點做決定呢？如果真係鍾意台灣，話唔定可以考第二間台灣嘅大學，如果唔鍾意，咪返香港或者去第二啲地方囉，最緊要今次做好research先起行。

有時我都成日諗：有得走好走啦....

但又覺得香港先係屋企

oic

利申：國立台灣大學畢業

唔好怪我講說話難聽，台灣有好多根本唔夠資格做大學既爛鬼學院，因為當年既濕9政策「升格」晒做大學，搞到學歴膨脹周街都大學生，依家殺校都殺唔切。而老老實實你果間正正就係啲濕9學院格硬變大學，依家送都冇人想讀等殺校果啲。就算係台灣本地，都冇撚認受性啦更何況香港。

係得入面讀，根本上都係考試制度上既Loser，身邊同學已經唔慌高質，學校又冇料到，仲要唔係用英文，讀完都比唔到專業你，成個格局根本中晒伏。夾硬讀完四年你只會頹撚到書又唔讀，求9其打下工搵小小錢，然後群埋班僑生吃喝玩樂咁就浪費四年，連國語都學唔好然後番黎食屎食西北風。

可能你本身諗住好好醜醜都叫大學，讀住先啦。但真心，比心機讀IVE都有前途過你，仲要兩年就讀完，到時搵工又得，接TopUp Degree又得，資歷專業又冇認受性問題，仲有政府資助添，經濟負擔完全輕鬆過你係台灣讀。既然本身你都唔係睇中台灣，睇中間U或者睇中果科而讀，咁放棄都冇野好可惜，早啲斬纜仲冇咁蝕添。雖然升左上去先黎諗係遲左，但點都好過唔諗既，好多人都係咁，開始諗前景係好好既第一步。

你要記住，DSE考得差證明你的確唔係讀書既材料。但世界好大，限死你跟DSE果套，唔比眼光放第度，依樣係制度既錯唔係你既錯。人人條路都好唔同，最緊要你要知道自己要咩，然後比心機搵路實現佢，人地既經驗同舊路參考下就算啦冇野咁絕對。如果唔知自己要咩既話，比你揀夠十萬次都係原地踏步不斷後悔。諗到就行動，猶豫冇撚用，加油。

見你個post我有啲心思思想返去讀返civil hd

Asso HD 起碼有一半人係鳩Hea
你係有心讀Yr 1有offer完全唔係一個問題

更加應該發奮圖強

去邊都可以為件事出一分力
之前英國，加拿大，美國既手足都係咁諗

其實每一個出國讀書既人開都有你呢種諗法，想返香港，覺得留低香港人係屋企好內疚等等，果d出國讀書好美好好開心既想像係不存在。頭一星期係最痛苦。

好多人過左三個月會適應好多，亦都會開始搵到同屋企人保持聯絡同返香港既最適合頻率。你台灣想返香港其實已經比英美澳讀書既人易好多架喇，快同平，你開頭太miss home 甚至每個weekend返黎都得。英美澳既人真係恨都恨唔到。

如果你真係想返香港讀既其實而家Asso hd 升大學係好易，就算你真係入唔返ugc, top up degree基本上係100%入到。

+1 我初初黎到外國讀書都有後悔過 但係知道唔可以放棄 第日出到黎仲辛苦 慢慢慢慢就適應左

岩呀。我睇法係，要去外國讀就應該讀好學校，例如去台灣讀台成清交政，或者去美國讀 Ivy League，否則讀一啲台灣或外國嘅無名學店，係浪費人生。

但更重要嘅係，如果唔係真心鍾意讀書，只係要特區政府資歷架構認證，不如在香港讀HD果類好過。

香港人好鐘意笑台灣學歷，但查實香港有啲大學都一樣有啲連世界排名頭二百唔入唔到，而香港最好嘅大學同台灣頂尖大學的國際認證係同等水平嘅。何必一竹篙打成個台灣呢

修正

香港人好鐘意笑台灣學歷，但查實香港有啲大學連世界排名頭二百唔入唔到，

點同 你係美國佢係台灣
台灣除左台妹有啲留戀之久外其他都不了

修正

香港人好鐘意笑台灣學歷，但查實香港有啲大學連世界排名頭二百都入唔到，

如真係發現自己唔適應 真係諗下岩黎讀定點
利申DSE同樓主一樣分 發生類似感覺 最後返咗香港讀asso入3大 真心要認清自己到底想做啲咩 想要啲咩

讀ive啦

其實都唔少香港學生係台灣讀緊書！

群腳仔

香港台灣好近
返多啲香港探阿媽

去台灣唔係淨係讀書，等人地送張爛鬼文憑比你。
係你要搵到自己方向，開始落手落腳去做，大把人未畢業，就創業成功，or 做到一d 成就出黎。
咩都試下，唔好再等老師餵你。
可以睇下周董既經驗，佢入唔到音樂系，係佢好內疚既事，但依家紅成咁。

老套都要講句。。。既然已經決定左要去台灣讀書， 又已經去左台灣，咁就唔好諗咁多，好好地努力讀落去先，邊讀邊搵前面既路，睇下可以點行落去。啊媽方面只可以學習放手，學習下長大，你一樣可以日日同佢傾電話甚至video chat

咪係
你媽媽肯放你去台灣
又比錢供你讀
你比心機讀完就係回報咗佢

香港嘅
而家出唔再力
可能你讀完書可以用另一種型式幫手呢

認真 點解咁多人去澳洲 紐西蘭 英國讀書，其實一樣大把野雞大學

只不過係假假地都係英聯邦國家

教育體際同宜家香港差唔多

認受性相對會高少少

收皮先啦悉尼大學仲叫我自己嗰間唔係勁

出黎做野之後
好後悔冇留過學
唔計張cert
學下獨立
識下外國朋友
都好值得
過左去就堅持啦

11分垃圾到唔識講
仲讀乜9

讀ou仲好過讀台灣既大學

加油讀港大

11分咁大諗頭 傻仔
實係雞校啦

主動送中

讀完順便移民啦

讀完返黎唔得咪再讀碩士lo，條路有好多，睇你點行

查實樓主如果諗住在台灣讀完末段學校可以留台，其實未必可以，一來要在台灣搵到工，而且仲有薪金最低門檻，台灣太多大學，台灣僱主首先都係請返排名高嘅大學畢業生，無咩可能請從香港到台灣讀末段大學嘅港仔。

另外一個方法係畢業回港連續工作滿兩年，申請回台工作，但通常極難搵到台灣國籍的「保證人」幫自己申請。

係人都知去得台灣都唔會預咗自己會番嚟

巴打邊個CITY?

台灣讀書，台妹是重點樓主媾唔到台妹？

你留喺台灣hea四年算鳩數啦
你係有咁搏可以喺hd asso爆四就唔洗得11分
係台灣識個台妹攞張樂土入場卷的先
再睇睇有邊個同學人脈廣跟佢做parttime識下人
到時係果邊開間店仔或者跟人做都容易d
傳統行業你反黎香港做都出唔到頭
不如留喺台灣hea住穩出路

努力學習,留有用之身

巴打可唔可以講多啲

留係台灣讀完書 係個邊搵埋工 識台妹 係個邊生活啦

你講到自己咁大義?

其實講到底都係自己想搵個借口唔面對現實?

同意，都係一條出路黎；
香港咁既情況，大家攬炒機會都唔細的。
係台灣留返有用之身，將來課金捐Gear都好呀。

老老豆豆
十一分應該係台灣啲普通私校

見過有人 講完四年返到香港唔承認
仲要走去讀毅進

十一分不如返香港讀asso or ive
對你前途更好

又唔撚係做政府工， 認受性唔係影響太大

讀書過程，拎到台灣身分再救老母先係重點

除非有辦法留係台灣

但都建議你要比心機讀 試下轉返去啲國立既學校

第一類別校名行先，即係台政交清成
第二三類別學系行先
樓主有無查過自己個科有無得考牌，即係考國考
有得考牌就得家啦，張牌唔會寫你邊度畢業好好讀
除非你簡個行人工30k都無

小弟讀左一年台灣某大學。year1 quit左
讀過兩個學系 日文同電影
一開始讀日文 發現自己的語感好差 可能要延畢所以轉讀電影
quit原因:課程太hea 有d老師hea教 課程幾簡單 當個年紀越來越大的時候 就唔想再hea過生活 所以好多香港人最後都係quit 識個fd year3都quit
台灣讀書好處：一定比香港hea 生活舒服 有台灣fd就去玩多

屌你啦出到去先嚟後悔
認受性呢啲嘢出發之前就應該諗清楚啦
而家唔出都出咗
你老母辛辛苦苦送你出去讀書，你就好好地讀完翻去/讀好啲轉U 而唔係講乜老母一個喺香港賺錢好辛苦
去咗一日就逃避，俾你翻香港讀都唔會分別
努力啦樓主

長期作戰！香港人共勉！加油！

台灣除咗台妹，生活平，食得好之外，讀書真係不了，除非最 top 個啲，但你11 分又入唔到

樓主讀下專科算啦，野雞真係唔好讀，外國野雞都致少英文好好，台灣真係。。

下，好多都受喎
一年幾多香港人去台灣讀

agger,讀專科最好，醫護工程等等

多多借口，你去邊度都嘥撚氣

都唔係
呢幾年愈來愈少

讀咩科？

個撚個都話無認受性stereotype就認啦
識多啲人好無，香港好多台灣人都係得degree 你估老闆又會請

好撚多人就咁買張沙紙返工都有人請份工仲要唔差
提醒樓主中小企唔多理你咩u grad
（唔好野得咁緊要）
做大公司個學校排名唔差就得
啱啱台北grad完第一份工17000$
(我無連登仔咁勁有50k)

學歷只係你成個人既一小部份，我就唔信你個間u全部人將來都係冇前途，你有咁多時間可以做好多野

巴打邊間?/邊個城市?

點解唔讀asso 好易入番大學
你去台灣讀 再番香港 同中六冇分別
除非你留番台灣

嚟緊下星期就要去英國讀書

唔好意思，難聽d講句，我有朋友係臺灣讀完u翻黎，依家做緊臺資銀行

樓主啱啱先過去，會咁樣好正常
都過咗去咯，唔好晒機票錢
慢慢讀下自己學下野，識多啲人未來
你可以試吓學好啲國語同埋自己學好英文考ielts
識人好重要，返到嚟香港搵工Hr都想知我有冇人脈係台灣，尤其香港公司喺台灣有分公司
順便識台妹台妹真係好撚正

台灣野雞in都無得in啦

我有得返渣打唔洗唔諗

相信你阿媽都想你努力讀書
唔好咁快放棄
掛住媽咪就打多啲電話 FaceTime咁囉

睇到好sad
你要多d返黎香港探貓貓呀

返黎香港考警察算啦

返嚟
香港乜都有得讀

後悔就番香港 唔係讀黎冇意思
呢個年代沙紙雖然好似好重要
但係我覺得要有一門手藝/專業先係出路
番香港 精一樣 之後再讀番上去都未遲

都唔明點解咁多人中意去台灣讀書
台灣行普及教育，啲學位就唔值錢嘅
係啲女最可取

Home sick啫，返慣咗就掛住台妹唔想返香港㗎喇

Sorry 樓主啱啱先睇到輔英
上面唔多啱你睇

頂住啦
試一個sem先?

睇你點搵

同埋讀乜好重要

一般商科一定無問題(因為其實師承美國)

但你講其他聽都未聽過既，咁就算吧啦

重有，係乜學校出來好重要

去台灣讀u咪即係浪費老母d錢...
DSE得11分 諗下有咩一技之長仲好啦

識番幾件台姐先

幾百萬淫底大波台妹等緊你

屌你得個11分好打有限啦

讀書唔成不如早d出來做野
儲筆錢去投資仲好

利伸 已上海岸

香港政府不認台灣大學 (除了醫科， 獸醫)

點解可以讀到得十一分

雖然都高過班毅進仔...

上到asso你dse幾分已經唔重要
兩種唔同既學習模式黎
你可以dse 13份但上到去gpa 3.7
只要你肯努力一定上到

識件台妹
帶埋阿媽移過去仲好啦

師兄，有機會接受教育，係要珍惜

有朋友係台灣讀文科，返到黎香港打拼幾年一樣入跨國企業做，人工高又有得去外國出trip，最緊要慢慢搵到自己目標唔放棄。

咩年代，15分都有SSSDP讀，11分入AD/HD點會難上返 degree 除非你諗住11分讀神科啦

好慘
科又垃圾
人又垃圾

仲要做垃圾決定都十五十六 點做大事呀

我自己公司請人 一見到台灣大學就飛
就算請茶水 都寧願請Ive仔 有心轉讀大學個堆

醒下啦樓主 腳踏實地 諗下自已想點

“dup”

我公司(MNC)遇過2個台灣大學既
一個就background check唔到 乜撚資料都搵唔到
另一個就查過間U 太撚廢 2年讀完 讀得10科 問佢學咗咩 又唔撚知

所以從此以後 就同HR講唔會再請台灣垃圾

利申：個個位係請HD

其實香港八大都好多乞食科

樓主邊到讀？大家可以出黎圍爐

其實如果你唔揀大公司做，冇乜分別

咩post先 你話mt 就真係你勁

唔好同我講retail sales

台灣讀書分分鐘平過香港添 小弟讀私立medic都係39000hkd一年 租屋半年都係6000hkd

讀撚好啲書 返黎揾錢養老母
唔好好似我咁

全部係我積蓄
我唔想用佢既錢

有冇認真溫豬？

好易讀架咋，好多人呢個機會都冇，去到咩都試下
同埋搵工根本冇咩人理你讀咩U，有入場券就得
一係比心機拎獎學金讀上去/出國，佢地好多好易拎

其實好睇你學乜
FFx果個女星都係去左台灣讀
讀職業治療，人地撈到風山水起
去台灣讀專業科，學手藝諗得過
返香港套牌或考牌就是

一係學寫程式，寫得勁就是
寫程式佢根本唔會理你邊度畢業
寫到就ok

如果考到牌會返 但畢業後香港都唔知變成點 最差情況會選擇留係台灣或者再移民

how abt老豆

其實係你離唔開你媽咋 每日電話 暑假返去陪佢 其實冇咩大不了

我覺得你拎咗老母做擋箭牌，實情係讀唔掂.....

樓主唔開心仲要俾你地係咁數落

你讀medic?
其實如果你唔喜歡台灣，係可以轉學去歐洲讀
但你要識當地語言

不過預左歐洲做醫生薪水唔多就是。。。。。。。

台灣d野雞大學，垃圾到冇得再垃圾
不過香港人過到台灣好易搵到食
屌幾年囡囡，玩夠咪返嚟囉

考牌既話，我識d大陸醫生都考到
現在向 東區醫院，那打掃醫院 開工中

上海人

邊間

至於留上話學唔到寫academic既文
其實你當學個手藝就ok
事關你唔讀上去，學academic野無用

你返工唔會用到

讀一個學期你就唔捨得返黎嫁喇，俾心機讀，留係台灣做野，接埋伯母去生活啦

轉學到德國/奧地利既話，臨床部分要重修

同埋如果係唔係想返香港做大公司MT個類工既話，其實無所謂
你考ACO就更加無問題

坦白講 而家最好嘅選擇就係返香港，用香港嘅教學制度下入返u

其實你唔好覺得而家好晒時間 不如諗下 而家讀都未正式讀就諗清楚原來自己行緊條路係無前途嘅 快快斬纜其實已經比繼續讀落去慳咗好多時間

我有幾個朋友都係台灣讀下讀下返咗嚟香港

有啲呢就去咗asso升返入u
有啲呢就係讀到第三年發現都冇出路返咗嚟香港做嘢 而家同dse直接搵工冇分別

樓主，就算你能力唔夠，唔可以係asso上返u, 都有好多8大top up degree你可以簡，入u率係可以去到9成，所以根本唔應該擔心，只要你想讀就有得讀。

只係想講 8大top up>>>>>>>>>>>台灣野雞=dse

我係你我就快啲打去問下hku space/hkcc/cccu/bucie問下仲有冇學位 有就狗衝啦

講真 巴打

如果你同你台灣大學 講

因為遊行要返香港 停學

我諗佢地好樂意會幫你

條女係台灣考唔考到牌其實
台灣個牌都考唔店仲想番香港考

「但你要識當地語言」

其實我係台灣讀得都算幾開心 啲prof肯放手俾你入lab做下research出下paper 都幾充實

Asso 其實係睇你揀咩科架姐 小妹讀HKCC 都升翻上U

歐洲都有lab做

學德文

經過分析之後 你點都要轉學校 唔係你自己內心難過一世 但你應該點都試一年先

如果台灣唔岩你就返香港試asso hd 睇下升唔升到u

如果覺得台灣係ok 就 先修班 博入五大

好似係

唔想自爆

老實，香港讀八大好多科都係無前途
我覺得係樓主向台灣學唔岩科

好似好難

用德文讀醫難啊
華人留學生讀醫，10個去，9個畢唔到業

dup乜鳩
再嘈dup柒你

係my

佢哋好似好多補習班專門教LMCHK

我識香港既RN，做左2年，之後去左台灣讀醫，人地超開心

係mt

CLS

係開Wechat group，之後一班人圍埋圍攻LMCHK

Mt 升上去先會做retail

果陣識好多台仔台妹考衰入讀左我exchange間野雞
但最後入返台灣top3 master
你都可以申請返香港/外國exchange架嘛
如果中意新興野，可以學下fintech, big data, programming 既野，佢地比香港多資源同早起步
果陣間u仲可以學潛水，工藝，黑房曬相
不過台灣內部問題同香港一樣多，慢慢會發覺

我都喺台灣,第一日都係同你一樣,記得同自己講 (捱過咗就係大個仔)
祝好運

11分讀個asso hd都升3大啦

呢個時勢
響台灣尚算自由之地都掛住一國兩制壽終正寢既香港
都唔知話唔話你on9好
話知讀完有冇用總之有機會移民就要好好把握

桃園學店今年year3
前兩年都唔知學左咩

Quit 左佢 返嚟香港讀工程asso/hd 再讀個top up 仲好 CIC每個月包學費又有錢收 好過去台灣讀

佢去得嗰一日 連local都未識 邊算係體驗過台灣嘅生活根本就冇資格去比較
係都讀埋呢個sem先再決定啦

讀完都係垃圾

巴打係個邊做中間人幫下海外義士啦，或者幫手訂裝
個天要你去台灣，一定有原因

抵啦唔去大灣區讀

收皮啦p牌3毛

喂有得去英國讀書
係幾多人嘅夢想
記住抗爭唔係一日半日嘅事
好好裝備自己 將來可能做到更多改變社會嘅野
喺外國都有好多野可以幫到手
期待你學成歸來 煲底見

屌你老母個人又廢又群腳
考得個11分已經智障
仲要比撚哂錢先話唔撚讀
你老母生著你個咁垃圾既群腳仔真係陰公

得個11分仲係度嫌三嫌四話台灣無認受性
係呀係呀，dse 11分中六畢業我就睇你幾有認受性
你呢d垃圾心態，我可以講你讀asso HD都唔會捱到苦唔會升到8大，收皮啦

第一日已經好後悔去鯨大讀

屌你老母

依家d細路真係以為讀asso就無痛升八大，戇鳩

識唱嘅大家一齊唱

《願榮光歸香港》
Glory be to thee, Hong Kong

何以 這土地 淚再流
In angst, tears are shed o’er this Land
何以 令眾人 亦憤恨
With rage, fears are crushed, in arms we stand
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
We rise, undefiled, our voice shall never die
盼自由 歸於 這裡
As we yearn, our freedom nighs

何以 這恐懼 抹不走
With eyes blinded, long it comes the night
何以 為信念 從沒退後
In faith, banners high, we pledge to fight
何解 血在流 但邁進聲 響透
Our flesh, sacrificed, our blood shall write this song
建自由 光輝 香港
Free this Land, “Stand with Hong Kong!”

在 晚星 墜落 徬徨 午夜
Stars will fall, and darkness fills the air
迷霧裡 最遠處 吹 來 號 角 聲
Storms will break, bedazzled by our gallant flares!
捍自由
We shall strike
來齊集這裡
This perilous night
來全力抗對
Determined to fight
勇氣 智慧 也 永不滅
With hope, with song, with dignity!

黎明來到 要光復 這香港
Glory enshrined, break our chains! Hold our lines!
同行兒女 為正義 時代革命
Freedom shall rise! Revolution of our Time!
祈求 民主 與自由 萬世都 不朽
Liberty thrives, rights divine, in our unending strides
我願 榮光 歸香港
Glory be to thee, Hong Kong!

英文譯版原post
《願榮光歸香港》英文歌詞 "Glory be to Thee, Hong Kong"

讀好書 報效香港

識人唔夠10分都上得番ugc

又讀埋d台灣野雞

算啦，呢個時代既香港，學門手藝仲好

真心，八大乞食科都係乞

我係你既話，重考多幾次，之後讀EN好過

正常啊
佢見到你係亞洲人會恰鳩你

希望你學成歸來幫助更多嘅人

DSE Grad就洗牌睇GPA架啦
Dse唔夠廿分 太空人駁入三大之後Dean List都見過添
唔明個好難入返係咩意思
一定多人爭架啦 唔努力點會有offer 唔通你鳩讀都比你上U咩
你要有個心態係入Asso證明你DSE只係失手或者制度唔岩你
入到去要努力屌打自己周圍既人
你無呢個覺悟但一心只想入U真係浪費時間

過來人 當年入左台灣政大
但好討厭台灣生活文化
讀左一個月左右就番香港重讀AL
最後入左UGC degree

我都係，出去同中同食飯d中同做曬野又結埋婚。我先讀完Hd 浪費左好多青春

利申第一界dse

當初做決定唔做足功課

幾歲呀？
仲老母前老母後
去食台妹妹過啦

其實你想點呢？
呢科係咪自己想讀呢

第一日就後悔即係你份人係無堅持嘅...
咁做咩都會失敗喎

你比心機讀完，可以返呢讀master 洗㡳。

人生選擇就係要用有限既手牌做當時情況最好既move
你DSE得11分 去台灣讀 怕痕又怕痛又怕唔認可
入Asso駁上U又話難又怕辛苦
喂阿哥 你手牌係得11分架咋 你想點呀
你估三年唔努力真係零成本咩

喺台灣向當地人介紹一下香港呢三個月發生過嘅事，話比佢地知黑警暴行（私刑虐待、強姦），叫佢地唔好信親中媒體，叫佢地唔好投奶共政黨（eg國民黨）

唔休學

台灣用普通話教 中文筆記 點解唔掂？ 意思係跟唔上課程 定間學校唔得？

我自己就心態問題覺得唔可以再鳩衝上去
自己申請Gap Year Defer左 做下professor既assistant
出去做下part time搵錢
諗下條路真咪真係岩自己
到Year 5初初見大家做哂野 人地又尷尷尬尬唔敢問咁多
有d hard feeling
但到最後其實根本無野 來日方長 我自己完全無後悔
自問諗野比以前成熟左好多 宜家又搵到岩自己既路
如果我當初夾硬去宜家應該on99唔知做緊乜

咁低分就咪撚諗讀書啦，一係就係asso/hd打好根基先上大學。我上年local u grad, 同期好多中學同學係台灣返嚟都係做垃圾工，唔讀好過讀

樓主絲？
我識你

試下讀一個學期先啦加油

台灣讀完大學翻黎
一開始第一個sem係難頂啲
不過後來識多啲fd去玩就冇乜野
野食又好食翻香港食唔翻又平又好食既日本野

有幾難，身邊識得起碼十件入得OU CU 甚至Kong U

on9, 你知唔知香港發生咩事? 你知唔知數以十萬計既人想移民台灣? 香港係勁過台灣，不過已經係過去式。

自從818，831兩次想出解放軍，香港根基已經動搖左，返唔到轉頭。仲用過時觀點去睇世界，自己失敗都唔知咩事 。 去到台灣幾日就上黎紳，唔怪得你咁失敗。你返香港讀，遲d 咪共享大灣區榮光!

你哩個時機去台灣讀書，俾你負碌執到條好路，仲唔識把握。見到你咁on 9， 真係忍唔住屌醒你。

過去讀淨係諗點樣留低就得,
畢業有公司請你帶埋老母過去

係咪國立大學先

決定左就努力向前 成日諗返轉頭好難成功

樓主肯定冇睇我個勸世post
台灣唔讀國立中前列medic/dental/engine/cs既話不如返香港好過

其實台灣前五大申請歐美日graduate school既認受性仲高過香港

香港五大唔係靠qs洗ranking既話分分鐘差過台灣

識返個台妹先，你就唔會咁諗

唔洗勁都可以留台架

職業治療返香港好似免試執業
同獸醫一樣

佢做明星仲好賺啦

其實八大畢業好多郁係打垃圾工
因為無出路而考黑警者好多

你而家咪又係後悔去台灣
個人咁負面咁頹 比個港大碩士博士你讀都會話辛苦

係咩咁我啲FD咪全部活係平衡時空
點 解 佢 地 認 嘅？

今時今日八大grad真係無乜用
東華 物治 放射仲撚正

不過咁唔想讀間u e家既對策 可能得retake
佢升兩三分 升到13-14都夠入 國立 或者博到入五大冷門科

好似係

你堂都未上就話想番香港

以前的確唔認

請參見人生遊戲輸家巴打

去台灣讀 起碼搵間好少少嘅U...
樓主個間

無諗清楚先去台灣架咩
講緊離開香港幾年
仲要用屋企好多錢來讀過野雞大學仲可能無認受性

11分夾硬升你去到台灣都唔知讀唔讀得掂

如果屋企經濟唔好就應該留係香港讀書啦
起碼有資助
就算讀個top up 廢廢地都起碼政府認頭

希望你去到台灣發奮努力讀書 唔好辜負你屋企人

你係勁既暨南仔都可以撈到風山水起

台灣讀書政府一樣認頭

你考政府工佢唔理

咁垃圾就出黎做野啦 曬錢讀書

美領大遊行要齊人！[/size=6]

只要過左五大訴求就會成真！
政府要係2020實行真。普選立法會
侵犯人權的官員人和家庭成員簽證可被撤銷，外資可被凍結！

呢個先喺真真正正嘅END GAME
未清楚咩事可以睇下面

1。草案要求中國政府履行承諾，容許港人治港、高度自治，並且確保香港人可以通過普選，選出行政長官及立法會所有議席，當中特別設下「時限」，要求在2020年普選立法會。

2。特別警告香港若就23條立法，除非可證明不影響港人及外籍居民的人權，否則美國政府可中止《香港政策法》等。

3。侵犯人權的及損害香港自治的官員及人士的清單。名單裡的人在美國的資產可被凍結、個人和家庭成員的簽證可被撤銷，要求美國總統調查及制裁打壓香港自由的官員。會交代香港是否有官員因協助侵犯人權而需要受制裁。

這有助國際社會持續監察香港的狀況，如能每年通過查證，實際上等同美國年年為一國兩制投下信任一票，這一方面有助有助保障香港高度自治，同時亦會加強國際社會對香港的信心。

未簽聯署即做！

聽日12點遮打花園見！

晚晚同阿媽 Video chat

咁講啦 好多人考DSE之後得幾分 台灣啲“大學”對佢地黎講又真係幾吸引嘅

當初堅決想去台灣讀書就讀啦，諗咁多做咩

原則上過左評審係會認
但考唔考慮你係另一回事

master洗底啦，gpa keep住3以上，好過翻香港兩頭唔到岸，一係你就好有信心入到香港既大學，一係就諗住返香港搵工，唔係既話返去做咩

我就後悔無去台灣讀
留係香港讀asso

覺得去台灣仲有希望咁

叫佢係台灣讀完去外國讀master再返香港
台灣升去美國讀master好易

佢個間好似中下游私大 本身係台灣認受性低

去美國都讀到D唔出名既大學

讀埋個書先啦

講真你讀完碩士出黎鬼有人理你咩大學出身同個dse成績咩？做緊要你有無覺醒同想唔想讀

讀緊碩士洗完底之後

咁咪畀心機讀好啲
多啲帶阿媽去台灣玩囉
又唔係遠

台大揮手

我識有人係入面讀，大力宣揚反送中喎

死左去算啦廢到得十一分，讀乜撚🤣🤣

依家扮乜野孝順姐?
頂唔住壓力揾藉口姐，到你返嚟香港咪又話總之返去個邊讀書重好

依家有個degree基本嘢，你再放唔低呢樣放唔低嗰樣整定失敗

主要係樓主得11分，希望你之後會發憤啦，路有好多條，世界好大，去到新環境盡量學多D野，識多D人。

點解咁多年仲有咁多人執著係無認受性？老憑要返香港做野咩，唔通香港唔認受代表全世界行唔通？你公司HR同dept head唔識就話無認受性，你唔去屌佢地無知？
講明先，野雞大學係無撚用，但如果講台灣頂大無認受性會唔會太好笑。

如果你英文本身好叻都ok
因為好多公司除非係專業行業要考牌先做到
如果唔係佢都想你英文叻多過睇重學歷
顧主唔太認受可能因為台灣有d大學用中文教
Ive仔都叫全英文讀做project英文考試都係英文

好地地讀asso咪算。。。

伯母好錫你?其實唔洗擔心咁多,伯母係錫你既話睇到你開心佢就開心,老人家都想自己仔女讀多啲書,咁想見咁facetime囉,放假就返香港咁,機票好平啫

經歷囉 但幫助就應該無乜

屌你 3年都唔撚得，點對得住妳老母？

ive認受性高過大部分台灣大學架

咁走啦仲諗諗

唔緊要

如果樓主真係住唔慣 咪住個一年半載先返香港
唔好曬咗學費 高雄係悶少少㗎喇
平時就去下旅行周圍行下感受風土人情

喺台灣讀書就畢左業做埋野先返香港啦，起碼叫做有工作經驗，做做下仲可以做埋台灣人。

返香港
係個邊死撐仲辛苦啦
返黎再博返個degree啦

巴打黎搵你

去女僕咖啡

樓主真係好撚垃圾，返香港早啲出嚟做野陪老母好過啦

讀埋佢喇 都俾左錢 讀完起碼都係一個大學生
好過我中學畢業

想幫樓主吹簫

其實樓主讀咩科呀？講出黎我地可以幫你分析得好d

去食台妹真識玩

吓

呢個post好多人無去過台灣讀書做嘢就扮專家，利申：好熟的親戚喺台灣讀書做嘢

1-台灣生活水平低，學費住宿費都平，一年計埋食物住宿學費都係4-6萬左右，平過喺香港讀asso hd 大學，如果係幫啊媽省錢就留台灣

2-學生仲可以申請醫療保險同打工簽證，打工可以幫補下屋企（台灣最低工資高過hk)，醫療方面洗個牙剝隻牙感冒睇西醫都係20蚊hkd

3-認真，如果你的興趣比較非主流，第日又唔係做金融，留喺台灣舒服好多鍾意代購整車整蛋糕開餐廳開興趣班乜都得，巴打喺高雄，揸電單車周圍飛車好爽架最好考返一兩個證照，cv靚得多

4-台灣人工無香港高，但勝在物價平，扣晒衣食住行的「可支配收入」好高。畢業出嚟搵人工30000台幣唔難（7500港紙），住宿水電大概2000港紙左右，一餐飯25港紙有菜有肉有飯，日子其實好好過，好多公司一年都13-14個月糧添

5-嫌讀緊的大學廢，除左考轉學考之外，好多台灣人都會靠碩士洗底

6-台灣人英文唔好，巴打你英文夠好就贏晒喇

7-不過思鄉同想念屋企人就無計啦

去得台灣讀書就預左一世係台灣發展
台灣禁垃圾

係咪想講香港咁禁垃圾

你唔自己查下

……

台灣人英文
真心思鄉 要識多的朋友
我去第一年住hall 都有十幾個香港人
加埋女有成廿個有多
仲未計澳門人馬來西亞人嗰啲 好多人講廣東話
台仔有難頂有好人 台妹普遍nice
英文好既台灣人最似一個大學生而且唔排外
依D做fd 最好

巴打 台灣邊間 咩科

商科勸你都係番嚟好過🤡

比心機讀書孝敬你媽咪
大時大節返黎

即係讀完degree讀埋碩士囉

得十一分好意思話讀大學

我覺得都可以讀下 你係台北？

好過我👋俾人派左去輔仁商科 真係不了

台灣唔係屎坑國?

4大中字台科輔東
自己睇吓排名嗰啲嘢，人哋話排名可以刷
出到嚟做嘢都係睇你學校排名做依據

個廁所真係好難頂

學有所成你媽媽先會安心

輔大商科都ok架啦

但係巴打營養保健Master 台灣真係唔多選擇
我淨係諗到台大

最後我無去到😕依加好L後悔早知係個到stay幾年攞居留依加讀緊太空人商科

連asso博u既鬥志都無
你叫佢做專業暴徒

我朋友讀完返黎
認受左做honor degree 加BEd
而家做緊政府工

利申 我的朋友

輔大真係好多靚女
不過無錢唔好溝，好多有錢仔有錢女喺度讀

你係asso定degree

靚女？？？我毒宅真絲 應該入唔到靚女群喎

太空人HD

巴打係咪遊樂園大學應該冇乜學校廢得過交錢就有得讀嘅呢間大學 而我正是 巴打講呢啲野我全部諗過曬 身同感受 有機會岀來食個飯

即係睇你係邊度讀碩士

best5 13啊 失手左個英文 好彩有太空人做水泡

台仔最鍾意港女因為結左婚仲會做嘢
不過通常都頂唔順台灣人大男人

碩士係台灣求職基本要求，ug只係用黎當碩士入場券，你ug台大都係咁話

你仲有二技 我本身都係cccu之後過去

咁咪接埋伯母一齊住囉

抱住呢個心態咪唔得囉

岩岩去未習慣者，
放低一陣香港d 野識下新朋友了解下新環境先，
如果擔心香港，
係台灣都有唔少香港人台灣人做緊野幫緊手都可以做下。
比心機

輔英唔好諗啦巴打

台大另計好無

台灣大學都幾好, 去咗做乜諗返轉頭

我諗住上CU考性別研究但肯定好難

巴打 讀咩科先
我已經係台灣讀最後一年

高雄都近阿 我覺得係台灣考車牌好掋
大一考左個機車牌 今年諗住考埋汽車
三千港幣有找 翻到香港仲可以換翻

英文過到去真係要自學
有心學多樣外語
我都係商科，然後自己學咗德文
雖然唔係特別叻，但見親工啲人都會講有分加

唔好後悔 everything happens for a reason
趁係台灣呢一年盡量讀好佢 最好爆4 再申請non-jupas
唔係一定個個人行嘅嗰條路就一定係啱架
就算畀你依家返嚟 依家比較好嘅asso hd我諗唔會再收
你入啲唔好嘅 係咪浪費啲錢？
我諗你媽媽最想嘅就係你讀得開心 成績好固然佢再開心啲
你諗下當初點解你唔揀香港asso hd要過去台灣？
呢個就係你堅持嘅理由

如果你係想返香港一齊抗爭 我希望你係台灣幫手令更多人知發生咩事
加油 千祈千祈唔好灰心 一定有路行
你要記住香港八大畢業生好多都唔係直入U架

支持你💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

樓主好似大一嘅我2.0
依加諗通左又習慣左
母愛氾濫 認真想食個飯分享下

你試吓搵海華幫唔幫到你
聽日星期一即刻打去問啦

我有諗過讀西班牙文 但好似好難

我而家未開學不過唔識路

我都想搵人傾吓

有諗過留台發展 但放唔低屋企
樓主單親家庭 我屋企都唔好得去邊 我老豆六十幾理應退休個陣話去台灣讀都覺得自己好仆街 難聽講句兩老棺材本都俾埋我來台灣 唔來都來左 冇得翻轉頭

台灣基本上唔會有人唔讀碩士囉好無
理得你係咪台大，除非你醫學院
拎住個台大電機ug，無master都係一樣收皮，入唔返台清交master仲慘，比人恥笑一世

聽日開學啦如果真係轉唔到嘅話
試吓讀第一個月，你就會知你自己想唔想留
同埋我驚你而家個心完全喺晒香港
你點都係會掛住香港想返嚟香港
然後冇心係台灣讀書

「碩士係基本」-錯
你要做頂級科技公司（TSMC台積電、聯發科、華碩）的工程師，或者研發部門嘅，碩士先係基本。
Ug都搵到好多工啦，唔通你拿住個碩士去做sales咩，公司出唔起咁多錢請你啦
不過樓主真係諗住第日做營養學相關嘅，可以研究下讀碩士，比你睇下求職數據：

樓主同我一樣，我都係屋企得老母一個，都係去左高雄讀書，來緊最後一年就畢業

你唔怕的話可以留個tg 我落機覆你哈哈哈

你玩9我啊大把人無讀

你真廢的

估唔到仲係有咁多人唔識台灣社會既玩法，淨係用香港果套睇台灣

老實講，你考到台清交/台政北master，除左啲專門請純血既企業，ug邊間根本就冇咩分別

但係你考唔到呢五間既master就台大ug都冇撚用，除非你美國洗底

碩士/phd >>>>> 其他野

商科都係啦，根本無碩士係無人show你

碩士做sales喺台灣有幾閒
咪唔好讀碩士囉，升又冇得升，工種又少
想拎正常人工唔讀碩靠經驗，我睇你幾時先拎到果個數

如果真係中意嚟科嘅話就比心機讀
一開始係會小小吾慣 會掛住香港 會後悔
但係耐左就會慣架啦 加油
巴打 最緊要諗清楚將來嘅出路 想做咩工
其實台灣幾好 雖然人工可能吾夠香港高
但係工作時間吾會好長 物價樓價都低(特別係南部 吾會太有壓力 有時候可以打下part time 然後去下短程旅行甘

如果真係要翻香港 可以試下報香港嘅master囉
我有fd係 然後一邊讀一邊做銀行工

香港人長期以黎都對台灣有好多一知半解過期既見解，建議樓主專心睇過來人既建議就得

又哂錢 單親好心就決定好先做啦
猶豫不決 on99

屌我無碩士
返到香港一樣無問題
Sterotype就認

吓，商科唔使讀碩士都一定有工請喎朋友商科一畢業就入到台灣公股銀行做
不過就算係香港，好多人都係畢業做幾年野再補返個part time master,台灣都係

既來之則安之
樓主難得去到台灣應該好好享受呢段機會
而唔係後悔
讀下書識下人拍下拖
要對得住自己同屋企人！

人地出國/考唔到又要同你交代咩
我就真係未見過啲台灣人話唔考就真係唔考

碌咗好多個留言 真係好多人鳩up當秘笈睇埋你前面個post 多謝你出嚟闢謠
樓主個問題根本唔係台灣差 而係佢本身就已經從心入面抗拒台灣 只想返去陪老母
事業呢啲嘢事在人為 出得嚟社會幾年之後仲邊有人會睇你學校成績 想爬高d最多咪keep住進修

唔想讀4年出黎得個吉

咁我都話我認識嘅人囉，唔識既洗鬼同交代
你自己本身去台灣讀書，有際遇問題就係到唱

你口講唔係，但你講嘅所有嘢都係呢

咁你都係轉啦
聽日打電話去海華去唔去到先修啦
你已經係認定左依間學校唔掂

唔想mean你但老實講 你keep住咁嘅心態讀咩都係得個吉 做人冇嘢係必然好或者必然壞 有啲人乜春都唔讀一樣可以發大財 有啲人浸完鹹水讀幾個master一樣失敗
上到嚟大學呢個年紀 已經唔會再好似小學中學果陣咁有一條明確嘅路俾你跟住行 老套講句路係人行出嚟嘅 你覺得有出路自然就會搵到出路 你咩都打定輸數先就肯肯定乜都冇 人生勝利呢家嘢 除咗靠運靠努力之外 心態都好緊要
即係吉唔吉係你自己決定㗎 你大個仔㗎啦 你想有幾多收獲係靠你自己爭取㗎 同埋你真係咁驚青就認真做下功課plan下人生啦 有幾多能力就做幾多嘢 唔好淨係喺連登出文唉聲嘆氣
希望你明我講咩啦

+1

你呢d咁既垃圾心態做咩讀咩都只會得個吉
自己廢行唔到條好路就係到扭計咩唔想行而家條路，驚浪費屋企人心血 屌喇星真係垃圾到震，全世界安排好哂條康莊大道比你好無？

咁撚大個人由第一頁到第三十頁都仲拎緊阿媽出黎做藉口做擋箭牌，去掩飾自己既任性扭計同埋想顯得自己孝順去合理化自己既廢

最撚傷你老母心、 最浪費屋企人資源、最令你讀完出黎得個吉無社會認受性既，唔係你個學位同學校，係你呢d凡事諗藉口諗理由為自己既任性同廢開脫既垃圾態度

同意。呢份排名將香港啲大學排到世界最頂尖，城大都係世界第52名，如果根據呢份排名，城大好過全德國所有大學。真係得啖笑。

最好全世界幫你手送你入ivy league好無
「比你去」好d既學校 自己唔努力唔爭取，到衰左就扭計後悔，仲拎屋企人心血同咩dum低阿媽一個黎做藉口

咁撚大個人提老母提足30頁，來為自己既無能開脫羞唔羞恥，咪撚再咁多呢樣個樣，真實面對問題啦

係咪都有得分發僑先，只要你一年內退學。任何人在台灣一年內退學，都有機會在香港再申請台灣大專「一次」，申請唔上都可以分發去僑大先修班。

有香港人唔做走去做台狗

香港學生適用簡章(PDF)
(六) 香港居民經依「香港澳門居民來臺就學辦法」第 7 條規定在臺就學後，因故自願退學，且在臺居留未滿一年者，得重新申請來臺就學，以一次為限，並請於報名時檢附證明文件併同申請表繳交。但經入學學校以操行不及格或因刑事案件經判刑確定致遭退學者，不得再申請入學，亦不得轉學進入其他學校就讀。

快快手block咗你先

洗濕咗個頭，就比心機讀書。接媽媽過去生活，唔好成日去蒲多啲打比媽媽、send相比佢，等佢知道你生活得好好。

其實阿媽送你出去，係為左你、同你下一代。

如果她係為自己好過嘅，都幾十歲，忍忍下個PK政府，唔出聲都過到世啦。

洗唔洗咁mean啊

咩mean 講緊事實only
如果係18歲都未夠，都仲可以做下細路，要人寵愛要人遷就
但如果已經20歲，麻煩唔好再咁天真，認真咀嚼下呢段片講既內容

“The world ain’t all sunshine and rainbows. It’s a very mean and nasty place...”

更唔好講香港而家日日都有堆15-16歲左右既義士日日都係到受苦受難，提早面對呢個殘酷既世界
如果連講事實都係mean，仲要用d美好幻想黎麻醉自己，到終有一日幻想破滅個陣，只會更大機會跌到起唔返身

講得好

台灣

台灣係華人社會裡面唯一實現民主制度嘅國家，咁係比唔上香港咁巴閉嘅。

但係讀書就不了啦

睇你讀咩學校唧。就算根據英國排名，台大都係全球百大，香港好多大學都排唔入頭一百位。

有啲人去澳洲美國讀啲野雞，連頭五百都唔係。

你係台灣讀緊?
除非你諗住係台灣做野 如果係返黎香港做野我真係睇唔到有咩優勢 同埋排名呢家野睇下好啦 去外國都話識講幾句英文

我早就在台大畢業，在港大讀完個孖士打，而家在歐洲工作

同埋台大英文好嘅人大把。我在台大讀書時，ielts都考得唔錯（港大碩士要睇ielts成績）

通常鍾意踩人學歷同英文嘅人，自己都無咩靚學歷，呢個係我長期對香港人嘅觀察

你考政府工佢唔理架
返黎考個ACO做就是

留美發展唔需要出名大學，但需要合用既skillset

因為香港以商業為主
佢請你返黎想你處理英文商業文書野
而非要你技術

點解香港科技比深圳落後?
有原因的

我果時第一個星期去美國讀都勁想返香港

仲叫我爸買張機票返

但讀下識下人就適應晒，仲好唔想走

多謝巴打您
而家我諗明咗少少
唔該哂您

有得離開香港不知幾幸福

未比學費不如 回港retake 或者睇下插唔插到入先修

醫科牙醫專業科唔洗master
直接出黎搵真銀仲好

其實學士可以去做既，但低薪囉

醫生工時一樣勁長

其實去外國讀書但英文差既人一大批

咁個curriculum 都要讀耐d 都差唔多

其實係。。。。。。
向外國
專業科當master或博士計

台灣讀牙醫向香港撈牙醫既有唔少
已經有人開埋牙科診所撈到風山水起
仲開緊60000HKD加分紅請人做，但請唔到牙醫

巴打,有冇諗過讀MD-PhD
即係MD向台灣讀,PhD向美國讀個種跨國合體學位?
順道考USMLE美國牌

唔知樓主阿媽既諗法係點
不過換作係我，我唔會介意仔女去留學得我一個
只要仔女畀心機讀同埋有照顧好自己
平時會得閒分享下生活，假期返黎陪下屋企人，我就已經好開心架啦
相信無人想見到仔女做左個決定第一日就後悔
不過留學生活唔簡單，如果真係太掛住屋企就要快啲決定好返香港之後既去向

你睇下讀完可唔可以報 HKU SPACE人類營養學碩士做註册營養師，HA同DH 甚至老人院/飯供應商 (整餐單)都會請

如果你真係有心讀對呢科好有興趣就留啦，唔係嘅話/咩科都冇所謂就返香港讀HD/foundation dip (職專都得)，依家大部份有心機讀都上得返大學，條條路都去到你想去嘅只係長同短時間，大個要學識自己判斷啦 要自己揀同獨立思考

look at me senpai

叫我？

我都係台灣讀大學，有d grad左番香港既師兄師姐都無搞果個考評局審查
in私人公司唔會點理，其實都係睇interview表現，同腦細/條team夾唔夾
除非要去考公務員，甘就要搞

我而家send咗email問

認真講
認受性 香港班hr 一定睇低人
除非你係台灣生活
香港都有其他路比你行
最重要你自己想點
出黎做野幾年咩學校唔重要

邊個水你台灣讀書咁仆街
台灣啲master都係九流，何況bachelor

日撚日望住人地啲核突牙積牙石，多多人工都補償唔返精神折磨

其實香港唔做 五大行業 一律乞食
讀乜大學都係乞

但起薪6萬wor

有錢無命享
睇心理醫生都倒蝕返
我嘅潔癖程度頂盡只接受到街症內科醫生

讀內科一樣要上解剖堂

上堂同日日做嘅分別唔駛講出腸呀麻

內科一樣有核凸野

發現你真係包拗頸
我驚口腔核突嘢，無咁驚內科核突嘢得唔得

哦！咁就無所謂啦

樓主又咁快食過？

大家又牙醫又master咁
你地唔諗下樓主得11分
好坦白講，5科考得11分既人，我相信學術上都係冇咩天分
不如係台灣學門手藝自己開鋪頭好過啦

岩岩去個陣同你一樣每日數住幾時返香港

到依家畢左業係台灣十尻幾年lu

際遇問題？你傻撚左
台灣人民族性你留左咁撚耐都唔撚清楚？
我同你講，班馬拉仔同台灣人都係口和心不和咋
聽過馬拉仔講過佢地有學長姐入左台大法律，直頭比台灣人歧視到出哂面

台灣人（主要係非台北人鄉下仔）普遍睇唔起東南亞華人同港澳人
我學長台北人都頂唔順呢啲台灣人，每個禮拜留台北既時間仲多過返學校

怪就怪我當初揀major行先，早知就揀台北行先

咁我又覺得你有少少岐視嘅，我自己成班台仔Fd都好玩得埋喎，睇落真係似你撞中班西人啫

台灣營養師人工差地位低就梗架啦，連allied health都係（所以話香港真係畸形）
呢類醫療服務相關既學科，唔讀醫牙（even中醫都好）就真係前景麻麻，當升學跳板就另計

但係有個事實係：香港依家降到平均一至兩個考生爭一個大學學位，所以理論上就算入hd/asso，只要keep到above avg成績已經好大機會上ugc，咁台灣認受性會低左，再加埋香港hr鍾意睇低台灣就更加慘

其實黎台灣讀書，最重要係揀一啲台灣有明顯優勢既major黎讀，engine/phy/chem/agriculture/material/cs

除左agri，其他都係高手如雲（私立同後段國立就算啦），肯把握機會就一定學到野，留台出路又唔錯

巴打喺台北讀？

如果你係要講台北人同台中南分別
依個無得同意更多
但識英文既台中台南妹另計

你閣下在邊度讀碩士？

其實你班連登仔好學唔學，又話反特區政府，但學足特區政府廿幾年嚟果副歧視台灣嘅嘴臉；

高永文、羅范椒芬咪就係香港社會賢達囉，你哋唔鍾意嘅泛民都係呀。你做警察嘅話在香港讀毅進就有「警務處」承認學歷添呀。

口就話反政府，但就學足呢班人嘅狗眼看人低，去台灣又好，去澳洲又好，就係開闊心胸，唔好做一個特區政府希望你做嘅井底之蛙。

QVA高過美國同澳洲 lol
咩年代啊你

咁你去台灣玩個時，順便去埋人地啲大學旁聽先啦，聽唔明就唔好講認受性啦

台灣台大同清華幾好

巴打你讀完一個sem先再睇睇啦
呢段時間你可能順便行下散心，分分鐘有意外收獲

利申台中啲私立大學grad,香港有3間IT公司比埋offer叫我返

算啦佢地剩係識香港有幾勁
台灣科技業幾勁，佢地都未必知道啦
出路又好過香港，人地唔少IT公司又會唔少研發專利，同埋競爭真係大過香港

台灣master九流？邊撚到聽返嚟
人地連論文就要上埋期刊先有得畢業，唔好講得咁輕鬆啦

咁又係。手拎部iPhone都可能唔知面板點嚟

點解我覺得識你。

認真，其實樓主拎得11分，就擺到明唔係讀書材料啦。學門手藝搵食好過啦

唔好相認

咪自爆

人工呢

台大電子、資工我都識幾個，有d碩士都讀埋
人地d公司就表面風光，實際人工咪一樣係衰...
咪下下剩揾人地最好黎比啦
就好似李嘉誠點有錢都唔會落你袋架

放心啦呢個ac兩個人用點知

淨係計Basic salary咪衰
台大eecs碩士揀岩lab出黎，年薪100萬台幣係好基本
依家香港年薪有30萬港幣既工都唔多啦，咪又係果幾個行業

咪係將香港果套扭曲觀念代入全世界
以為乜柒都係廢，唯獨走精面炒炒炒先係叻仔
人地一間台積電一間鴻海已經控制左全球科技業既春袋
仲有間做ssd controller既台企近幾年又係好撚堅揪

依家既香港毫無價值，啲產業全撚部都係虛既，根本冇實業支撐

不了
成班恐龍土味十足，最鍾意就係釣鬼佬

想問下，知唔知7月1 d 義士，宜家係台灣有冇政府庇護？

台灣100萬好基本
香港年薪有30萬唔多
我覺得你根本冇睇過統計

好啦，台大碩士㨂岩lab
每年有幾多位

都話左咪剩係揾人地最好既黎比

搞好林榮基你至好問

政府統計處report得wage index,你咁撚叻就同我換返做薪酬數字
如果依家香港係行行咁高人工就唔會全民醫療/公務員/紀律部隊啦
政府engine成六皮,出面charter有四皮都已經執到
更加唔好講啲非專業工種,兩皮係常態,最多咪四五皮
大把junior post皮半都無
香港唔跟mps既工根本大部份好低人工.又唔似台灣出咁多bonus
拉返平均計埋物價樓價租金你仲點同台灣玩?

台灣開始有天花板係200萬,姐係60萬到
香港大把人打成世工最盡都係得60萬一年

你拎香港最好既出黎比,我咪拎返台灣最好既出黎比囉

台灣無間大學勁
10間有9間係野雞

吹奏台灣係咩玩法

100萬好基本？ on9

sorry忽略左文組

駁唔到就求其負評不回應

香港文社科出黎唔做公務員/紀律部隊/社工/CP咪又係1皮~皮半
咁同台灣文組22K有咩分別? 比到盡30K好未

香港人工開始outscale台灣係講緊醫療科同200萬以上年薪級別

做咩唔講下每年公務員/紀律部隊OFFICER/社工/CP有幾多位?
醫療科又有幾多位?

其實你知唔知我冇辦法負評你
仲有唔覺得有得同你正常溝通，所以我都費時回
不過你咁樣我唯有再回多一篇

我一個IT狗同成班同學無啦啦變左你講既高薪人士，我真係唔敢當

台灣閒閒地100萬台紙都講得出，睇下幾多台灣人溶左你
完全唔知台灣薪酬水平先講得出，香港就算，人地台灣政府仲要係放哂出黎
而且台灣薪酬增加係出名地低

吹奏台灣個兩個都係台灣讀書

你問僱主 想請個科大定台灣畢業既 你話台大清華個d就會有競爭力 但樓主11分dse 過去 9成都係讀野雞 有咩競爭力可言

佢會話係台灣會撈得掂嘛

我同台灣人打交道成十年幾年,讀緊同畢左業有台大有台科大有成大
仲要有幾個就係IT或電子系
亂吹水我望一眼都知

而且我本身仲要係本地IT狗,真係coding monkey
能力唔敢當,但市場點,再繼續吹啦

基本上台灣要拿到好薪水一定要念到研究所
大學錄取率１００％ 學歷貶值太嚴重了
香港大學錄取率 20%
在台灣２０％ 是國立大學的水準
所以也不能拿台灣一般的大學或科技大學來跟香港的大學比
當初錄取的難度就差很多了 如果想要做專業一點的工作
一定要碩士畢業

台灣的起薪是這樣的
以下大概是5年前的碩士起薪價碼

科技業
第一級
晶片設計公司/外商 例 :台積電/聯發科/瑞昱/
聯發科：7.5 萬台幣每個月 會有其他獎金 年薪150
台積電：約24個月 年薪約１００～１２０
進來條件:基本台清交成 相關科系畢業
第二級
一線系統品牌廠: ASUS／ACER / HTC(這現在不行了)
4.5~5萬台幣 年薪至少１４個月 當時平均１９個月
進來條件：至少至少要私立好的大學研所
第三級
大型代工廠 廣達／仁寶
4.5~5 萬 年薪至少１４個月 當時人資說１６個月～１９個月
進來條件：至少至少要私立好的大學研所

以上 １０年工作經驗 年薪１２０～３００萬

銀行業
本國銀行 ３８０００～４００００ 起薪
１０年工作經驗 １２０～１８０萬

非專業性質的工作
２５０００起薪 沒有年終 加薪緩慢

我聽返黎都係差唔多
岩岩好識個之前fresh grad有華碩同某bios大廠offer
就係呢個數

係，台灣五年根本冇長進
實際點只五年，十年都可能有

話隨便有百萬年薪真係笑大人個口
換返港紙係香港就唔算難
至少就算fresh出黎低，香港加人工情況冇台灣咁屎，唔加都有跳槽呢條路
台灣根本好難，某程度上你講既十年經驗年薪都幾理想接近夢想...

十年經驗的年薪並不是夢想的數字喔
那些數字全是我同學或朋友的數字
在科技金融法律 這些專業行業 跳槽也不難
如果是被挖腳的那當然更高
譬如台灣有些人會被中國挖走或有被挖走風險的
以我同學來說 十年工作經驗 已經４００／５００了
而且這種人不見得是關鍵人物
純粹只是他是中國發展中的產業需要的人

但如果是傳統產業
工作一輩子 升到中高階的主管
退休時也只有１５０萬每年
服務業更慘 一輩子都達不到100萬

因為台灣的媒體一直喜歡說薪水有多低有多低
一般服務業的民眾也真的很低
所以很多人（尤其剛入社會年輕人）會不知道真實的情況
真實的情況就是服務業超級低 科技業還好

講得出呢句真係服咗你，無知無畏

我識香港朋友移民左去台灣
亦識幾個由嚟香港做Finance嘅台灣朋友

論經濟同大學水平 香港同台灣真係天同地比 繼續同台灣打飛機~

喺台灣做科技相對服務業緊係揾得多錢喇
人地服務餐飲業賤過地底泥

講專小小 科技業比大陸搶人又係高人工過台灣 其實揾錢嚟計 住香港揾緊一個程度嘅人工 唔係做生意走去打工嘅話
哂氣

不實地吹奏台灣係完全無意思 一個人人大學畢業出嚟沖珍珠奶茶嘅地方 其實好多人材過江嚟左香港同大陸做中資揾食

利申：激憎大陸 唔岩聽嘅繼續打飛機

你覆果個係五毛，block左佢

見巴打你知好多野 之前好似問過你 不過再問多次 邊到讀中醫移民最易

唔明
你讀中醫一般都在香港，中國，台灣讀

太多大學生，用得上大學生既位好少
西方國家一樣有呢d問題
只不過佢地藍領待遇好，生活唔錯姐

黎香港做金融當然好搵啊

講支那話

邊到移民做中醫最易

和大陸一樣，低端服務業賤如泥

冇幾多個升唔番
最多俾貴d

基本上你唔係在香港大學或者OXBRIDGE、美國IVY LEAGUE畢業，都無咩資格話哂成個台灣無間大學勁；我台大同港大畢業，在港大讀書時都無人會咁低B，話「成個台灣無間大學勁」，事實上港大好多教授就係台灣畢業嘅。

香港學術水平事實上不比台灣高，唔話比台灣低已經好客氣啦。
香港經濟有咩咁巴閉？香港科技業同台灣比？香

講到尾就係因為香港帳面上GDP per capita好高，所以認屎認屁，話香港好先進。如果根據你呢個標準，咁香港其實仲好過德國架。至於香港貧富懸殊咁犀利，同非洲垃圾屎坑國家一樣咁嚴重，你當然唔識啦。

BTW，你講一輪，就係你朋友、你朋友，咁你閣下在邊間大學畢業，咁大口氣呢？我觀察多年，好多香港人自己低學歷、無讀過咩似樣嘅學校，鍾意踩呢個踩果個，自己廢到嘔。

「每年都有台灣畢業校友進入政府部門工作，Mr Wong不認識不等於沒有。
禽流感時整個漁農處的化驗室，只有一位澳洲畢業，其他各人都是台灣畢業。
禽流感、豬瘟都會見到的漁農處一位女發言人就是台灣畢業。
現在維園花展其中一位負責的康文署官員也是台灣畢業。
私人公司不會考慮台灣學歷？
不知那家公司不會考慮？
城大校長郭位台灣畢業、科大前校長朱經武台灣畢業、前中大校長金耀基台灣畢業、珠海校長張忠柟台灣畢業‧‧‧‧。
三大裡面各自台灣畢業教職員隨時可以開十幾廿團。如果台灣畢業差，由這些學術差的人教出來的三大學生水準會如何？
就算樓上Mr Wong就讀的理工大學，我認識好幾位台灣畢業的教授。如果台灣畢業的學術低，這些學術低的人教出來的理工大學學生水準可想而知。」

你識唔識得D讀過書嘅朋友？或者話，你成世人有無讀過似樣嘅大學？你嚟沙宣道
SCHOOL OF BIOMEDICAL SCIENCES同Dr YU, Dr TI, Dr FUNG, Dr LAW講，話台灣無間大學勁囉。

Dr YU, Cheng-Han 游承翰
BSc (NTU, Taiwan); PhD (UC Berkeley)
Assistant Professor

Dr TI, Shih Chieh Jeff 狄士傑
BSc (National Taiwan University, Taiwan); PhD (Yale University, USA)
Assistant Professor

Dr FUNG, Man Lung 馮文龍
BSc (National Taiwan Normal U); PhD (Dartmouth Coll)
Associate Professor

Dr LAW, Chau Sing Rocky 羅就成
MBA, EMBA (CUHK)
MSc, PhD (University of Manchester Institute of Science and Technology, UK)
BSc (National Cheng Kung University, Taiwan)
Senior Professional Practitioner

台灣大學教育水平同質素有全球排名睇
有畢業生就職薪酬數據去ref
唔係你講一句 我講一句決定
面對現實喇 屌